[驚悚]一夜之間，所有人俾扶手電梯殺曬

倘若你看到這段字，千萬要注意。

嚴禁靠近，那些扶手電梯。

它們一夜之間，突然在彌敦道出現。

它們通向地底，沒人知是什麼地方。

它們癱瘓交通，完全不受人類控制。

我俯視鮮血淋漓的梯級，搭下去的人一去不返。

一夜之間，所有人被扶手電梯殺光。

這樁恐怖的事，必須從昨夜說起。

那是2018年12月31日的深宵，當時距離新年尚餘60秒。

寒雨緩緩墜降，除夕多添幾分淒冷。

可是，留著長髮的我，內穿頗厚的深紅背心，外披黑色外套，搭配深藍牛仔褲，並不怎覺冷。

我站在砵蘭街某商廈的天台上，俯視著朗豪坊外的倒數人潮。這年，商場外設有戶外倒數派對，請來明星KOL到場揮手，設有某款雪糕九九折優惠，加上「食玩訓」雜誌鋪天蓋地宣傳，引來人山人海，隨時要堵塞馬路似的。深宵的旺角，比平時還要旺。

台上，司儀雀躍地自言自語，強調新年願望是「世界和平」；台下，他們在長按手機屏幕，她們在專業地直播倒數，牠們在研究自拍角度，彷彿記者招待會。

幸福的牠們，悲哀的唯我。

我盯著倒數至「17秒」的屏幕，思度著這夜的一切。他們在慶祝什麼，是慶祝終於又熬過一個年頭？是慶祝雪糕的九九折優惠？抑或，是尋不回快樂根源，於是隨意自灌沖喜？

錯在我，憤世嫉俗的我。

我燃點了煙，呼出最後一縷希冀。我肩負起濕透的結他，靠著天台的金屬欄杆。

你沒猜錯，我要跳樓自殺。

我是韶子雋，23歲的中大畢業生。

剛好在5年前，她在這個天台躍下，當日恰好又是雨天。自從她突然離去，尋死於我就變得容易──沒了唯一的顧慮。至少，把那首歌譜寫好後，我就再沒遺憾。

因為岑小町，我世上唯一重視的人，早已逝去。

我危站欄杆邊緣，距離死亡剩下方寸。

自從我闖進天台起，就有了必死的覺悟。

5……

樓下迴盪倒數的人聲，嘈吵中是浮誇的亢奮。那羊群裏，不知有多少個，曾問津生存的意義。很是幸福。

4……

我把疲眸閉上，擱下對世界的執著，憶想著她的輪廓。別人歡呼尖叫，我卻心靜如水。

3……

我身後傳來男性的粗獷呼喝，想必是那名保安阿叔抵達了。剛才我上樓時，他不斷打量著我，似乎識破了我的企圖──但不要緊。

2……

我張開雙手，沒因而丟失什麼。身後是他的急促步伐，但誰都來不及挽回我。

1……

只要傾前，我就會躺進寒風，告別刺骨的世界。

HAPPY──NEW──YEAR──

數秒，徐徐流逝。

我竟沒跳下去，源於過份的震驚。

太奇怪了。

明明2019年已經蒞臨，街上卻竟沒震耳欲聾的歡呼聲，相反只是寂靜一片……

完全違反常理！

我不禁睜眼，察看街上的狀況──

我又怎會想到，事情會如斯恐怖。

街上的所有人，就像集體中邪一樣，一動不動。

夢巴

一動不動，就像蠟像一樣。

「做……咩……」我霎時愣住──

怪聲。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

我的腦袋裏，遽然響起尖銳的怪聲，頭部泛起撕裂痛楚！

「啊……好……好……痛！」我跪地吶喊著，腦袋如遭萬蟲噬咬，身體如被撕開萬段！

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

這種聲音，蘊含撕心裂肺的恐怖！

「呼哧……呼哧……」我緊掩雙耳，卻是徒勞無功，皆因怪聲是在腦內產生的。那就如有規律的機器聲，一下一下戳刺腦袋深處……

是──什──麼──怪──聲──來──的──

這時，我轉身望向該名保安，目睹了夢魘的景象。

「你……你做咩……」我驚道。

地中海的保安阿叔，雙手垂下且站直，以誇張幅度抬頭朝天，翻著白眼綻露詭笑。

他保持姿勢轉身離去，此時我望見他的脖子，竟滿佈黑色的筋。

最恐怖是，他一邊行走著，一邊反覆點頭。

這些……都不該是……正常人類的舉止……

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

視線掃過街道，心坎再被震攝。

街上的群眾，狀態跟保安如出一轍：雙手垂下且站直，仰頭朝著天空，翻白眼露出怪笑，而且在……點著頭。

這種怪狀，簡直像集體撞邪……

他們到底怎麼了？

驀然，街上人群衝出馬路，車輛頻頻亂竄一通，場面完全失控！

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

瞬間，鮮血淋漓。

眼前……發黑……

不知過了多久，意識遽然恢復。

剛才……我昏迷了。

「咳咳……咳咳……」我倒臥天台的石屎地上，保安已不知所蹤。雨水已然歇止，塑造出鬱悶的氛圍。

我站起身來，視察天台下的街道，卻不禁愣住。

街上的車輛，有些鏟上了行人路，有些撞到建築牆上，到處盡是損毀。

然而，真正恐怖的是……

「點解街上面，一個人都冇？」我揉揉累眼再看，街上依舊渺無人煙，脊背滲透一陣寒意。

旺角，擁有全球最高的人口密度，晝夜都應人頭湧湧！更何況正值除夕夜，不可能會沒人的！

本來正要跳下去了，卻遭遇荒謬至此的事……我理應探究一下，到底發生什麼事了……

現在，我先要去找一個人。

周遭剩下死寂，再沒「嘀嗒嘀嗒」的怪聲。到底我昏迷前聽見的怪聲，是由什麼導致的？

我懷著萬般疑惑，拾起結他離開天台，到了大廈頂層25樓等待升降機。大堂萬籟俱寂，使我透不過氣。

我緊盯樓層顯示燈，由「G」向「25」遞升，同時思考著種種的怪事。

腦內可怕的怪聲……舉止怪異的人們……空蕩無人的街頭……

「叮。」

狹窄的金屬門打開，微弱白光撲面而來。我正欲提步走進升降機，卻被裏頭的景象嚇得發愣。

恐怖。

一秒過後，我後退兩步叫喊著，卻擠不出心坎的驚懼。

「發……生咩事？」

升降機內，滲出撲鼻的腥臭。

留名

裏頭是一具血淋淋的男屍，他大字形倒臥地上，身穿白襯衫黑西褲啡皮鞋，然而年紀不詳……只因其頭顱毀壞不堪，宛若噁心的血球，五官已無從辨認……著實慘不忍睹。

屍體的側旁，是鏡片碎裂的無框眼鏡，還有幾顆染血牙齒。

此時，我驚見升降機的各面牆壁，是多處遭撞擊的沾血痕跡，以及色澤鮮紅的「不」字。

不、不、不、不、不、不、不、不、不、不。

合理推斷是，男死者曾在升降機裏，以頭撞牆弄得眼鏡碎裂，頭崩額裂且牙齒剝落，最終失血過多致死。期間，他還以鮮血在牆上塗寫這些「不」字。

他……到底是在暗示什麼，抑或只是神經失常了？為何要撞牆自殺？

「要即刻通知其他人……」

尚算大膽的我，恢復了鎮定且決定落樓。可是當我抵達地下大堂時，連半個人影都不見，蒼白的燈光映照詭異。

很不妥。

我推開玻璃正門，躊躇片刻才離開商廈。我來到砵蘭街上，發現情況怪異之至。

街上寂靜不已，一個人也沒有。這裏發生過嚴重車禍，幾輛五人車鏟上行人路，一輛雙層九巴插進朗豪坊的玻璃正門，碎片散落四周路上，宛若末日的景象。

依我所見，這些車輛內都沒有人。

所有人都消失了，只剩下我。

天氣的凜冽，恰好映襯我心的悚然。

天空的漆黑，刻意繪出我心的迷茫。

我壓抑著危懼，嘗試振作起來：「冇事嘅，先去搵Zenith……」

我手提著結他，前往砵蘭街與山東街交界，一間小型的地舖Café。自從好友Zenith在廚藝學院畢業，在飲食界打滾兩年後，他便與拍檔在這條街投資開舖。我近年甚少與他來往，但是既然決定自殺，我就選擇把「黑洞」交託給他照顧，讓「黑洞」以後住在Café之中，就當盡了己任。

「黑洞」是隻純黑色的孟買貓，盛載著岑小町與我的回憶。現在周圍變得危險，我務必先確保黑洞無恙。

這個除夕，Zenith應有通宵開舖，因此事發時他應該在餐廳。

我在空蕩蕩的砵蘭街行走，拐進那間Café的正門，小心翼翼推門而進……

Café依然燈光通明，且還開著空調，顯示它曾營業中。餐廳擺設走「懷舊冰室」風，走廊兩旁是四人卡位。

然而，餐廳空無一人，亦不見黑洞的蹤影。我常盼望旺角別那麼擠，萬萬想不到有一天，這裏竟會渺無人煙……

我將結他擱在座位上，好讓行動變得方便，並開始檢查Café的一切。餐廳內一片狼藉，周遭有好幾處血漬，地上散佈餐具碗碟與，似乎曾經發生過混亂──

我的視線，停在瓷磚地上的一部Note 7手機。我疑惑地把它撿起，其屏幕自動亮起，桌面圖是Zenith與女友的合照。

是Zenith的手機，難怪這麼熟面口，但是Zenith他人在哪裏？

我向廚房窗口呼叫，卻沒人回應。

我隨意按著手機，卻發現它沒設安全鎖，一按便開機了──

什麼？

手機屏幕上，顯示一條錄製好的影片介面，它片長49秒，至於錄影時間……是2019年1月1日00:06！

錄製這條影片的時間，豈不是怪事開始的時刻？那麼當時是Zenith，特意藉此記錄什麼的！

我坐在卡位上，按下影片的播放鍵。

鏡頭顫抖不斷，於餐廳內朝著玻璃門，錄影著外面街頭的情形。

大量行人往同一方向行走著。他們雙手垂下，一邊仰頭怪笑，一邊反覆點頭，狀甚詭異。

鏡頭突然180度轉向，拍著Zenith的臉龐，相信他正是持手機的人。Zenith額頭滿佈鮮血，眼神充斥恐懼：「侍應……顧客……所有人……個個都要『落去』……個個都要『落去』……」

他越說越不安，失控尖叫起來。他反覆以頭撞牆，鮮血流淌如泉。

「唔好……我唔要成為佢地……我唔要成為佢地……唔好叫我『落去』……唔好叫我『落去』呀！」

影片終結，末段他只是反覆撞頭，不知後來怎樣了。

光是短促的49秒，卻足以看得我危懼。我一語不發，竭力組織著這些資訊。

當時，Zenith口中的「落去」，似乎是指向其他人的舉動，那是什麼意思？

當時，Zenith到底在跟誰說話？難道──

門口側旁的收銀櫃，倏然響起電話鈴聲，劃破侷促的死寂。我皺起眉頭，走向那坐檯式電話，把話筒擱在耳際，等待著……

一秒過去，沒聲音。

我主動打破沉默：「喂──」

「Hey bra，唔好呀！」Café玻璃門被推開，一名年輕男生跑進來，慌張地衝向我。

終於有人了？！

我還未反應過來，男生便將我撞至一旁，話筒被他撥開並墮地。

「喂，做乜啊你？」我靠牆打量著男生，他卻驚恐地叫道：「唔……唔好聽任何來電啊！如果唔係……你都會成為佢地一份子㗎！」

什麼？他在胡扯什麼？

驀然，地上的話筒傳出聲音。儘管聲量微弱不已，卻足以勾起我的恐懼。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

這聲音，正是我暈倒前，腦內恐怖的尖銳怪聲……

聽晚10點待續

大家好，我回來了！
多謝巴絲支持鼓勵《墮樂園》一、二部曲 ，突破3000正皮
接落嚟，為大家帶來更精彩嘅三部曲：《一夜之間，所有人俾扶手電梯殺曬》！

每夜晚10點正連載，會設有加更！

喜歡故事嘅懇請留低正皮
小弟感激不盡，一定竭力寫到最好！
【小弟FB】：
【Follow IG】：#utopian_hunter

睇返【墮樂園】首部曲《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》
Post 1:
Post 2:
紙言：

睇返【墮樂園】二部曲《狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲》
Post 1:
Post 2:
紙言：

小弟過往作品：
恐怖懸疑：《搵唔到Exit既23層大廈》

恐怖懸疑：《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》

悲慘短篇：《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》

給DSE考生：《不要因DSE的數字，忘掉你獨一無二的名字。》

本集Background Music：

角色構想圖

[感謝 插畫師 亞連 精心繪畫]

韶子雋

另外，附上紙言Link，方便大家追故：

巴打

應該是短期最後一次寫故，希望大家鍾意

留名
好似好恐怖咁

先留名

再睇文

支持

完了三部曲之後就暫時沒有了

附上小弟嘅其他作品，新讀者Live咗可去睇睇，希望你地鍾意

【墮樂園】

首部曲《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》

二部曲《狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲》

[其他作品系列]
《搵唔到Exit既23層大廈》

《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》

《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》

《不要因DSE的數字，忘掉你獨一無二的名字。》

豆巴

冇錯，相對於之前兩個故事，今次係另一個層面嘅恐怖

謝巴，忠實讀者

HomeLess巴

一切順利，大家都要加油

感謝支持

應該係話，唔知幾時再會寫

雖然每次寫故，我都當係最後一個故，咁樣去全力寫

正皮是畀孟買貓
講笑，正皮支持夢巴

已正評

加油

孟買貓，係最得意嘅貓之一

感謝理想巴，等緊你新故

感謝你地嘅正皮支持

負皮王巴

第一次睇巴D故，支持

LM

建立捷徑

感謝巴打 希望你鍾意

夕彥巴打

lm支持

感謝 聽晚10點繼續

帶出到個詭異氣氛 加油

留個名先

好睇！
尤其第二部曲
不止於恐怖故事又揭示到社會問題

留名留名
有預感呢個好似恐怖過之前第一第二部曲

唔錯

手機響鈴來留名

LMLMLMLMLMLM

留名先

之後會更加詭異離奇，感謝

內田巴

感謝巴打

今次個故事，又會探討另一層面嘅社會問題，希望都係不止於純碎驚嚇

只能說，三個故事嘅不同層面嘅恐怖
第一個係驚嚇
第二個係心寒
今次呢個比較係詭異獵奇

感謝你

感謝留名

多推Post有助觸法加更

夢瑤粉

先留名

爾魚巴打

黑貓

好睇

多謝巴打 今晚10點繼續連載 唔好走開啦

留名 加油夢巴

謝四月巴

流巴

夢巴 推

她說巴 呢首歌好正

好耐冇見

等緊你出新歌

新故呀

冇錯 我回來了

今次主角叫廢雋? XD

子雋，比起「熱血廢騰」同「垃圾翔」勁好多

《CH.2》

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

那名男生撿起話筒，焦急地將之掛線，靠著收銀櫃喘息。

靜謐。

我打量著這名男生，他看似17、18歲，比我略矮一點，大概170公分上下，身材中等偏瘦。中長髮遮掩眉毛，皮膚算是白皙，儘管鼻尖有點發紅，也算是眉清目秀。他身穿灰色連帽的厚衛衣，左手戴著黑色GShock手錶，下身是黑色牛仔褲及白色Adidas波鞋。驟眼看來，就是個標準的高中男生──只是樣子算是俊朗，以及感覺愛找麻煩。

可是，從目前舉動推斷，他並不帶有敵意。

「Hey bra……我聽到呢度有人呼叫，趕到就見你攞起電話……所以就撲入黎阻止你，因為個來電有危險……」他苦笑著並作解釋，其英文發音卻是地獄級數。

「點解你會覺得，嗰個來電有危險？」我不敢鬆懈。

「咁嘅……我一直喺朗豪坊附近，試過接到播放怪聲嘅來電，差啲暈低……成件事有啲複雜…… Oh my godness……」他單手掩著臉，我替他DSE英文成績深表擔憂。

我思慮片刻，才攤手道：「既然係咁，你不如由頭開始講發生咩事？」

他聽罷深呼一口氣，撥動髮陰點頭：「Greatly，咁我先講吓我嘅遭遇，尋晚我喺商場外面倒數，但係踏入2019年嗰一分鐘，我就突然聽到種……好恐怖嘅怪聲，就係電話播放嘅嗰種……你係咪都聽過？」

「我倒數嗰時，都聽到你講嗰種聲，之後仲昏迷咗。」我呆著點頭，原來當時不只我聽到怪聲。

「Exact7ly，我聽完之後都昏迷咗……但暈之前，我跑咗入朗豪坊商場，而商場外嘅人就開始變得奇怪，佢地抬頭怪笑咁點頭，集體向住彌敦道方向行走……」他不禁盯著我脖子，「Alsoly，我留意到佢地嘅頸背上面，都有一條條黑色嘅筋，就好似……感染咗啲病咁？」

我疑惑不已，以手勢示意他繼續。

「我睇到佢地一路行向彌敦道方向，醒咗之後就發現佢地消失曬──」

「等等咩話……你話消失曬？」我皺眉盯著他，卻瞥見餐廳門外的熟悉身影──正是黑洞，原來牠擅自離開了Café。

我連忙跑出餐廳，黑洞卻往餐廳右方，迅速奔走起來。

「Hey Bra！唔好去彌敦道住，我未講完呀！」身後傳來男生的驚呼。

我跟隨著黑洞走著，沿路是一條條亮起的燈柱，黯然照著荒誕的城市。

黑洞竄進那條小巷中，那條熟悉的小巷。

我頃刻止住腳步，俯視左邊牆腳的裂縫……

這裏曾是小町和我常來的地方，因她曾在這道裂縫之中，栽種過一朵薔薇……

子雋你看，薔薇幼苗長出幼苗了，她說。

「傻妹，你做乜要喺度種花呢，浪費曬啲種子。」我說。

牆上太多裂縫了，倘若縫間都長滿花，一定會很美，她笑說。

「傻妹你真係怪人，世上得你將裂縫視為問題。係喇你一直未講，到底呢朵薔薇……係咩顏色？」我說。

待它盛放時，你不就知道了嗎，她笑說。

低沉的貓叫，把我從記憶扯回現實。我離開這回憶地，循著漸遠的貓影走，最終牠跑出了彌敦道，我亦一路跟隨──

什麼？

我在「彌敦道Nathan Road」路牌旁停下，呆盯面前這條大街。

「到……到底發生……乜事……係我眼……花？」我自問算是冷靜的人，卻著實被景象嚇呆了。

彌敦道竟空無一人，但這不算恐怖。

路面有著至少十多條黑色的圓洞，每個洞直徑都逾兩米。更詭異是，每個洞各放置了一條扶手電梯，電梯從路面伸延進地下……

這些扶手電梯，不規則地散佈，塑成一副詭祕之至的景象。車輛都翻側至行人路上，宛若曾有一股怪力，將馬路的車都推向兩邊。

燈柱的光線，把彌敦道照得更詭譎。

路上……為何會出現這些……連接地下的扶手電梯？

我在發噩夢吧？

我滿懷不安，步向最近的一部扶手電梯，並加以觀察。

它並沒在運作，就死寂置於路上，宛若沉睡的怪獸。它跟一般電梯款式毫無二致，梯級兩側是金屬屏障，屏障邊緣是黑膠扶手帶，機械梯級──

我瞥見當下的畫面，連忙按著嘴巴，堵住一擁而上的反胃感！

太……太……恐怖了。

機械梯級表面，竟是滿佈血肉模糊，除了大量鮮血外，還有一些小塊的零碎殘肢，甚至是類似內臟碎的血色物體……濃濃血腥，從梯級撲鼻而來。

血色梯級往圓洞下延伸，裏頭卻是一片黑暗，看不見盡頭……

這些血肉……是屬於人類的嗎……不會的……怎麼可能呢……

我苦笑著，淚水卻不自覺溢出。

這太變態了……這些扶手電梯，到底通向什麼地方？

此時，我瞄到電梯口的那塊金屬板上，裝了一塊半米乘半米的方形玻璃顯示屏，屏幕亮起一個紅色的四位數字。

3792

這個數字，代表著什麼？

我一邊後退，一邊劇烈喘息著。剛才站近電梯時，就感到某種詭異的壓迫，就像電梯在誘惑我走進去……是心理作用嗎？

「Oh my godness……我叫你唔好黎住，就係怕你接受唔到咁Bloodiness嘅事實……我第一次見到電梯嘅血肉，都嘔吐咗一段時間……」剛才餐廳的男孩趕來，對我無奈苦笑著，「倒數之後，彌敦道就湧現呢啲扶手電梯……雖然事發時我冇在場，不過根據種種嘅跡象顯示，自從響起『嘀嗒嘀嗒』嘅怪聲之後，似乎大部分人都搭咗呢啲扶手電梯，去咗某個地方……」

男孩吞一口口水，心有餘悸補充道：「而且，一個都冇返上黎。」

詭異到極點。

此際，我實在想發瘋大喊，但若連一名高中生亦能保持鎮定，我更應表現成熟一點。我別過臉拭乾淚，掏出Iphone手機來：「我地要向外界求救。」

「Oh，向邊個求救？」他傻眼，彷彿這番話是天方夜譚。

我撥了「999」報警，將手機置於耳際，卻只聽到……

嘟嘟──嘟嘟──嘟嘟──

我檢查手機訊號，卻只管目瞪口呆：網絡與訊號，都一併失效了。

「其實我喺一個鐘前醒咗，已經用盡方法聯絡其他人。但係因為訊號斷曬，我非但報唔到警，而且聯絡唔到認識嘅人。我已經喺附近街道搜索過，但目前為止，你係我唯一遇到嘅人，其他人全部消失曬。」男生微笑著，態度誠懇，「你放心，我醒嘅時候都嚇到發癲，尤其望見個天嘅時候。」

我皺眉抬頭：「個天？做乜──」

毛骨悚然。

此刻的天空，是完全黑色的。

「宜家時間係早上8時03分，但個天竟然全黑，連一啲光、一啲雲都睇唔到。」男生瞧著手錶。「但係，呢種『黑』唔只係晚間嘅天黑咁簡單，香港咁多光害污染，根本唔可能全黑。就算真係全黑，都冇可能……見唔到星星。」

我們的城市，到底變成怎樣了。

＝＝

今晚去到呢度

每晚10點連載，每次半章大概2000字

特設加更！100正皮就加更一次，此後每50正皮加更一次，以感謝讀者支持

好畀心機寫呢個故事，寫到廢寢忘餐

希望喜歡故事嘅各位，擺低正皮支持吓小弟啦

非常感謝各位，對小弟嘅愛戴及信任

留名 上個故開始睇夢巴
支持支持

多謝你啊

可以睇返舊故㗎

Pish

短短1.5章已經好多疑點

歡迎大家討論

lm

推

感謝巴打

LmLm 已正皮

推 好緊張
會唔會有新人物加入

不懼怕死亡的人將不會被電梯召喚 ?

推～～

再推

睇完
可能會發惡夢

下？
睇故睇到會發夢真係第一次聽

短期係幾短期
g持！入得嚟太快添

咁死過一次嘅高焦鴨 羽芬呢？

多謝巴打嘅正皮 係好大嘅鼓勵

唔知呢 不過個世界...仲有冇其他生還者呢

薯仔巴

有趣嘅推測 大家可以合力搵出 佢哋到底有咩咁特別 又或者根本係偶然

多謝巴打

推Post有助故事加速

咁誇張 之後仲有排

好難講
直到我覺得 有值得全力寫嘅題材嗰時

完故會解釋吓點解

今晚係咪冇文

有文！

如果100正皮，今晚會加更添！

點解只可以正皮一次

旺角喎，會唔會有廢騰crossover一嘢?

叫身邊朋友黎一齊追 更開心

好問題
廢騰宜家去咗邊呢

差一個正皮

做咩頭幾章故咁多負皮

多謝大家

今晚有文追

而且是兩篇

100正皮了 今晚加更 感謝各位厚愛

150正皮，聽日會再加！

微笑的病者 不笑的人類

《CH.2》（下）

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

男孩撥著髮陰苦笑：「既然情況咁危險複雜，我地作為少數生還嘅人，不如就……結伴而行？」

我審慎思慮片刻，終於選擇相信他：「好，我叫子雋，點稱呼？」

「叫我阿浪，巨浪大切個浪。」阿浪笑容可掬，因結識同伴而表現雀躍，「只要同心協力，一定搵到真相！」

我不予回應，遇到如斯驚悚之事，真不知他哪來的動力，如那些盲目樂觀的動漫主角──我這種厭世者習慣不了。他還作托眼鏡的姿勢，卻根本沒戴眼鏡……怪少年。

我倆又沉靜片刻，直到阿浪又微笑啟齒：「我諗緊呢，假設所有人──我係話全個香港嘅人，真係搭曬嗰啲扶手電梯落去，It are mystery……」

「你不如講返中文……」

「Sor9ly……咁扶手電梯嘅目的地，到底係咩地方呢？」

「根據梯級滿佈鮮血殘肢判斷，目的地應該係地獄。」

阿浪聽罷笑著，我卻不是在說笑。就只有那些魔鬼，會幹出如此泯滅人性的事。

整座城市很寂寥，紅綠燈轉燈的提示音，是唯一熟悉的聲響。感覺上，世界就只剩我倆……

為免尷尬，我便提議把所有的怪事，逐一歸納整合。

一，踏入2019年1月1日之際，那種尖銳的怪聲響起，使我和阿浪昏迷。而大部分人一致出現怪狀，例如抬頭、翻白眼、傻笑及點頭。

二，彌敦道湧現大量奇怪的圓洞，每個洞各有扶手電梯通往地下，電梯前顯示一個意義不明的四位數字。

三，現在是早上8時許，但天空完全黑色，違反常理。

四，一切訊號失效，與外界失去聯絡。

五，除了升降機內的死者，暫時並沒發現他人，根據種種跡象顯示，大部分人乘搭扶手電梯並失蹤。

然而，即使把資訊歸納，仍舊是一頭霧水。

「我相信，係啲『嘀嗒嘀嗒』怪聲催眠咗其他人，令佢地乘搭嗰啲扶手電梯嘅……不過點解我地冇被催眠，怪聲只令我地昏迷呢？」阿浪皺眉苦惱著，「我地兩個，有咩咁與別不同呢？」

我疑惑並提議，不如先互相自我介紹。我說自己23歲是個孤兒，一直與妹妹相依為命。中大音樂系畢業生，一直在打各種散工，由結他導師至扎鐵工人也從事過。最大興趣是彈結他，卻一直渾噩過活，為人固執而孤僻不已。

阿浪是17歲的中六學生，是個只有101個Subscribers的Youtuber，製片內容環繞都市傳說、恐怖故事、陰謀論等等。由於興趣很偏門，加上為人頑固欠圓滑，被同濟處處孤立，昨夜倒數亦是自己一人。心臟病患者，兩個月前曾病發入院。

我倆自介後，阿浪露出酒窩笑著：「I saw，咁我地係好唔同嘅人喎，又唔似有咩共同點……」

在我倆沈默不語之際，我恰好察覺地上有條血痕，往油麻地方向延伸著。

「Oh my godness……呢條血漬，我上次嚟見唔到嘅……」阿浪驚詫地睜大眼，「會唔會……係生還者？」

「去睇下。」我說罷，沿著血痕走著。

走了數分鐘左右，我終於發現這些血，源自一部扶手電梯的──

一個人。

跟先前情況一致，又是一條滿佈鮮血，靜止沒運作的扶手電梯，電梯口卻是個穿著白色制服的長髮男人，他左腳小腿……不知所蹤，鮮血從斷口湧出。那隻腳看似是被車輾斷的，著實觸目驚心……

他腰背朝天，顫抖著掙扎著，隨時不慎丟進梯級……必須有人救他。

我選擇走前，彎身握那男人的左手──

接下來的事態，使我骨寒毛豎。

他把我的手，握得很緊、很緊、很緊。

他擰轉頭，綻露詭異的笑靨，破腫額頭滿佈鮮血，脖子滿佈黑色的筋……不……這副臉孔……豈不是……

他竟是Zenith，經營Café的那位朋友……不。

他絕對不是Zenith，他……是披著Zenith肌膚的怪物──

驀然。

他使勁躍前掉進電梯範圍，我被硬生生扯跌，掉進血淋淋的梯級上！

「做乜呀！」我心寒不已──

噩夢，才剛開始呢。

染血的梯級，竟以癲狂的速度，突然往下狂飆！

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

絕望的漆黑，浸透梯間的鮮紅。

這條電梯的下降速度，比正常要迅速多倍。它倏忽就瘋狂往下，彷彿是甦醒的怪物，彷彿要把我倆吞噬。

它、清、楚、我、們、在、這、裏。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

強烈的衝力，使我在梯級滾了幾回，我好不容易才抓住梯級邊，稍微穩住了身子。我往電梯下方俯視著，卻瞥見詭異至極的畫面。

斷腳的「Zenith」正滾進漆黑之中，可怕是他在詭異地笑著，彷彿電梯底下是天堂。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

高處倏然傳來阿浪的呼叫，我驚覺自己已下墜十數米，離地面越來越遠……

倘若再不行動，恐怕無法回到地面，被這部電梯噬掉……

心寒。

[達到100正皮，今晚11點會加更，敬請大家留意！推Post有助加速故事進度，感謝各位嘅支持！]

附上阿浪構想圖（非官方）

正呀 支持夢巴

《CH.3》

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

快──逃──

我咬緊牙關，往上拔足而跑！

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

我把一切拋諸腦後，一往無前衝往上方……

不知奔騰了多久，我彌敦道映入眼簾，我瞥見遠處的阿浪！

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

一切越漸清晰，距出口僅僅咫尺……

最、後、一、級！

我用力一躍，離開了電梯範圍，向前翻滾又翻滾。

終於脫離魔爪，剛才實在很驚險──什麼？

梯級……竟瞬間靜止了。

無聲。

「Oh my godness，你想嚇死人咩！」阿浪將我拉起身，眼神流露訝異，「不過……你跑得好快，體能咁鬼犀利……」

我喘氣沒回答，只管拭著雙手的血漬。事實上，我做過好幾種消耗體能的兼職，體格自然不會太差。我把友人Zenith墜梯一事告訴他，他只是說了「節哀順變」之類的話。

我固然悲痛，疑惑與恐懼卻更甚。

Zenith就這麼被送下去了……到底是怎麼一回事？

「電梯睇黎感知到我地，只要有任何人踏足梯級，佢就會務求將嗰啲人『吞噬』……」我望向電梯的漆黑盡頭，著實心有餘悸──

「咪住先！個數字……」阿浪忽爾驚道。

我循他視線望向電梯，那玻璃顯示屏的四位數字。

「數字……好似……改變咗？」阿浪疑惑道。

我點頭發愣：「係……頭先明明係3792……點解……」

3717

為何，數字由「3792」變成「3717」了？

「個數字究竟……代表啲乜？」阿浪湊近研究著，我卻遽然聽見一種熟悉的聲音，那是從油麻地方向傳來。

低沉的貓叫聲。

我往聲源眺望，瞥見遠處數十米站著一隻黑貓，牠瞄了我倆一眼就遠離著。

是黑洞。

「隻貓係我養嘅。」我一邊往貓的方向跑，一邊呼叫著牠，牠卻不聽使喚，只是持續往前疾步──該死的。

不管怎樣，我須確保黑洞無恙，只因……牠承載著岑小町的一切。自從小町自殺後，貓就成了她存在過的憑證。只要黑洞還在身邊，小町就彷彿沒離開過──沒錯我在自欺。

此時此刻，彌敦道瀰漫陌生感，天際是無垠的漆黑，兩側大廈窗戶燈光稀少，就像午夜時分一樣。或許從午夜開始，絕大部分人就乘搭扶手電梯失蹤了……丟下了這個城市。

我一路追蹤著黑洞，阿浪從後跟隨著我。我沿著彌敦道馬路，目睹更多的扶手電梯，馬路兩側是翻側的車輛──

遽然，黑洞拐向左側，奔進一個商場大閘之中。我們亦抵達這門口，我仰視著熟悉的金屬名牌，直視著這道大閘中的破口，不禁發愣。

「Oh my godness，你隻貓平時睇開動漫打開機？又會黎咗呢度嘅……」阿浪綻露微笑，我卻擠不出半點笑意。

黑洞闖入的，正是信和中心商場，銷售動漫產品、電子遊戲、唱片的購物中心。亦即是說，我們已抵達油麻地了。

本應人頭湧湧的商場落了鐵閘，死寂蘊含恐怖氣息。

更詭異是，這道又闊又高的鐵閘破了洞，缺口邊緣是燒焦痕跡，破洞尺寸可讓一人闖入商場。剛才黑洞，正是循破口闖進商場的。

是什麼鬼東西，戳出這破洞來的？裏頭一片黑暗，又會否藏著什麼……危險的東西？

基於風險考慮，我本打算自己進去，阿浪卻堅持跟隨。於是我開啓手機電筒，闖進破口裏的黑暗中──

有生還者，而且是三個。

燈光照到閘口內，是信和中心地面的一層，左側是通往上下層的電梯，中間是保安署，右側是各式各樣錶行。而保安署前是三個生還者，遇到生還者本是好事，然而這一男兩女……很古怪。

那名身穿淺藍旗袍校服，搭配Dr.Martin黑皮鞋的女生，以及那名戴粗框眼鏡，身穿白色連身裙，搭配黑絲的年輕女人，一同捲縮在地上顫抖，抓頭髮驚呼著，神情透露恐懼。她倆看似一對學生與老師，但她們……怎麼了？

一名初中年紀的男孩，正安然蹲在旁盯著她倆，情況古怪不妥。

阿浪啟齒道：「Hey bra，嗰個女仔做乜事──」

我示意他別說話，皆因情況異常不已。

這男孩，外表太多……白色。他有著雪白直髮，膚色蒼白如紙，身穿白色襯衫短褲。他右手執著一支鋼筆，左手拿著一支藍白波板糖，配搭怪異到極。

遽然，男孩對她倆開口：「你睇到嘛……格格……墮樂園……已經同外界隔絕咗，世人唔會知道呢度發生嘅事……格格……末日機制已經啟動……樂園所有人都會死……」

那是把稚嫩的小孩嗓子，語調平淡但內容荒謬，予人強烈的違和感。他說話斷斷續續，皆因同時在咬手中的波板糖，咀嚼糖碎時產生「格格」的刺耳聲響。

更怪異是，他彷若毫不在意我倆。

「你睇到嘛……嗰啲冇自我嘅人……格格……一聽到『嘀嗒嘀嗒』就被催眠曬……格格……搭曬嗰啲電梯落去囉……」男孩揚起右嘴角露出笑靨，又咬下一大塊糖，女生與老師仍臉露痛苦。

催……眠……

「Well，個男仔……癲咗？」阿浪亦感不妥。

「你睇到嘛……嗰啲被催眠嘅人都已經落曬去……但係，冇被催眠嘅人更加可憐……佢地一係就抵受唔住痛苦自殺……一係就變得精神失常……一係就等俾『佢地』殺死，同『佢地』唔同嘅人，都會被殺死……」男孩舔一口波板糖，笑容漸變詭異──

此時，地庫傳來一聲低沉貓叫，我隨即果斷拉著阿浪，循著靜止的電梯前往地庫。

不管男孩是否發瘋，他實在予我不適之感，還是敬而遠之為妙──

「貓好可愛……可惜我比較鍾意狗……」

我從電梯位置回眸，男孩竟死盯著我，詭譎地笑。

「狗主每次拋出骨頭……睇住狗傻痴痴咁咬佢返黎……實屬一大樂趣……」他一邊舔著波板糖，一邊怪笑著道。

「你究竟，係咩人？」我終脫口而出，可男孩只管朝我怪笑，「格格」咬碎糖塊，口水從下巴滴落。

我莫名泛起了不安，設法避開他雙眸，跟阿浪前往地庫，終離開男孩的視線範圍。

他……到底是誰？

無數疑問浮現，但先不要管吧……

「To be honesting，個男仔嘅行為舉止，真係好奇怪……」阿浪抵達地庫後，激動地抓著我道，「佢講嘅嘢，到底係乜意思？」

「我唔知──」

「你睇下。」阿浪指著右邊走廊，盡頭的那間花店。我以手機一照，心臟宛若停頓。

唱片舖玻璃前，躺著一名少女。那名少女倒臥且捲縮，處於昏迷的狀態。

這天以來，駭人景象見得多，但當下目睹的……

我緩步走向少女，渾身顫抖起來。

她留著齊陰短髮，右眼右下角是顆黑痣，圓臉蛋白皙而精緻。她裏頭穿著藍色牛仔連身短裙，外披大了兩個碼的杏色外套，以及白色圍巾。引人注目是，她左手袖口打了結，遮掩了左手。

我確定，真的是她。

「What happening？你識呢個女仔？」子雋皺眉看著我，我握著少女的冰手，既激動又驚恐：「我識……但個女仔……喺5年前已經……已經……」

我淌下一滴淚：「已經死咗。」

這是不可能的。

＝＝

以上為加更，希望大家喜歡

每50正皮加更一次，感謝各位嘅支持！

我地聽晚10點繼續

附上紙言Link，方便各位追故：

感謝，今次係短篇故事，只有8個Chapters，不過用咗好多時間準備的，你地喜歡就好

短髮少女

［更正］

「What happening？你識呢個女仔？」阿浪皺眉看著我，我握著少女的冰手，既激動又驚恐：「我識……但個女仔……喺5年前已經……已經……」

我淌下一滴淚：「已經死咗。」

這是不可能的。

我估 3792 3717數字係同電梯梯級有關
因為條梯送完一個人落去 數字就遞減咗

留名
感覺數字似死剩幾多人？

真正嘅恐怖，尚未開始呢

唔錯嘅觀察
咁到底指向什麼呢

有趣嘅猜測
有可能

好驚 成日俾圖嚇親但又好想繼續追

冇動力出了

皮已正

好睇呀

啲圖執咗好耐 可以當係「劇照」咁睇㗎

咁我畀啲動力你

感謝熊巴
敬請期待！

感謝，之後會更加好睇，更加意想不到！

多謝踴躍推post嘅巴絲

花店玻璃前，躺著一名少女。那名少女倒臥且捲縮，處於昏迷的狀態。

以上為更改，不好意思

推到有文

感謝

尚差14正評，今晚會再加多一更，以寫讀者

會好用心寫

食咗75kg，食人電梯食夠數就有事發生

好似冒險樂園啲game咁

冇乜人推post既

俾扶手電梯殺曬
我係其中一位

150正皮

大家多多留言，夢仔會好開心...

有個好緊要既問題，會唔會劇透舊故

如果關於舊故內容，可fb pm搵小弟

睇過大廈故電車故同埋墮樂園首部曲
第一次留名支持

好睇 lm

《CH.3》（下）

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

不知從何時起，我腦海就只有岑小町。

就像此刻凝視著花店的我，亦不禁回溯起與岑小町，唯一一次逛花店的記憶。

子雋你看看，這裏有賣薔薇的種子的，她笑說。

「傻妹，你買嚟做咩呢，你間房有位擺咩？」我說。

你記得上次在後巷的牆腳裂縫嗎，不如在那處種朵薔薇，她說。

「莫名其妙，嗰度邊度適合生長呀……」我苦笑。

你知道嗎，薔薇有不同的色澤，每種都代表不同的意義，她說。

「咁你買咗咩色嘅種子？彩色？」我挖苦道。

她只是微笑著。

我從記憶中回過神，驚視眼前昏迷的女孩。她竟是岑小町，我異父異母的妹妹，陪我長大熬過無數難關，我生命中唯一重要的人。

然而我很清楚，小町早在5年前的除夕跳樓自殺，我還隨身帶著她的遺書……

與小町再會，簡直是我夢寐以求的，但她早已經死了。

當下的事態，只會使氣氛更添詭祕。

我把手機置在地上，燈光照不亮迷茫的心扉。阿浪起初不信「這少女早已死」，但是我把過去娓娓道來，甚至把企圖自殺一事告知他，他才嘗試接受。

「即係……呢位係你過咗身嘅妹妹……你喺幾個鐘前，為咗佢而企圖自殺？」阿浪遲疑地道。

我拭淚點著頭，瞄到阿浪的手錶，時間已是九時許。我倆已進行一番搜索，黑洞卻是不知所蹤。

撲朔迷離。

「Actual……我內心一直有個假設，本來太荒謬一直唔敢講，但宜家似乎解釋到唔少嘢……」阿浪裝著托眼鏡，然後謹慎地道，「我一直有喺Youtube拍片，不過冇人睇……Anyway，最近我就好迷『死後世界』嘅傳說，例如就有人提出，人類死後會到一個，同生前世界近似嘅空間，兩者物理上只有微小差異。」

我一聲不吭，嘗試理解他的話。

「所以我就有個假設：如果你曾經企圖自殺，而我最近又曾經心臟病發，個世界又變得光怪陸離，大部分人都唔見曬……我地甚至遇到應該死咗嘅人……會唔會呢度嘅人，包括我同你都……」

我恍然大悟，吞嚥著口水：「你意思係，我同你都已經……」

阿浪點頭顫抖，同樣臉露不安。

他是說，這裏是死後世界。

他是說，我倆已經死了。

我頓覺骨寒毛豎，反覆審視著小町。不論是外表或衣著，都根本不可能是另一個人。但假設真是小町，她又為何會「復生」，又為何會在信和地庫昏迷──

倏然，我察覺到她左手，袖口沾滿了血液，或者受了重傷……

既然無法否定什麼，我該相信她就是小町……那麼，就先拋低疑問，必須盡我責任。

「我要帶佢去最近嘅醫院。」我收拾行裝背起小町，她的身軀一如既往地輕盈柔軟……

阿浪：「Well，最近係廣華醫院，經登打士街就去到，但係醫院根本冇開──」

「至少，我可以喺廣華醫院，搵到充足嘅醫療物品。」我背負小町走向電梯，阿浪則連忙道：「咁……Me join！」

黑洞不知所蹤，稍後再回來找牠……

正當我們抵達電梯口，抬頭卻瞥見電梯頂端，是一個女性的背影。

手機照明之下，她站在電梯地面出口，她正低頭盯提高的右手。長髮的她身穿白色襯衫，黑色長裙搭配高跟鞋，推斷是名成年女性，曾出席過重要場合之類。

她是生還者嗎……堵住電梯出口，在幹什麼──

我遽然止步，發現女人的異狀。她貌似三十出頭，卻似乎有嚴重駝背，充斥著違和感。而更奇怪是，背向我倆的她，正在……抽搐地點著頭。

「Hey，上面嗰個女人做乜？」阿浪已然踏上梯級，是鏗鏘的「噠」一聲。

背著我倆的女人，倏然停止點頭，一動不動。

我把阿浪拉住，掩蓋住他的嘴巴，皆因周遭瀰漫著詭異。

下一瞬，我才赫然發現，夢魘才剛剛開始。

女人的頭，順時針緩緩轉過來，頸部發出「格格」聲。

「佢……」阿浪退後盯著她，臉色煞白。

這是我一輩子，目睹過至為心寒的畫面。

女人頭轉過來，睜眼盯著地庫的我們。但由始至終，她身軀都紋絲不動，頸部肌膚扭成一團……

亦即是說，她頭顱扭動了足足180度，她……她……

她不可能是人。

那副蒼白的臉上，雙眸詭異地睜大，嘴巴蓋上且誇張揚起。

慘白的兩唇間，伸出一塊淺藍色裙邊。濃濃鮮血從嘴邊溢出，從下巴滴落。

我霎眼認出了，她嘴裏咬著的，是剛才的旗袍少女的裙邊。

什……麼……

阿浪驚道：「Oh my godness，個女人……食咗……」

她吃掉了那名女生。

怪物。

「格格格格格格格格格格格格格格格格……」

女人身軀一併轉過來，並且把旗袍裙邊吞掉，露出詭異的微笑。她抽搐地點著頭，隨即睜開血口，發出熟悉的怪聲。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

怎麼……會發出這種……恐怖的聲音？

「嗚呀！」我聽罷隨即退後，更是倒下吶喊著，久違的恐懼侵噬思緒。

女人血嘴像怪物般睜大，直徑至少有40公分，嘴邊是鋒利的髒齒，下巴遮掩了胸口襯衫。而且，她整個身體，正緩緩滲出黑色液體……

女人巨大的血嘴裏，是一雙穿著Dr.Martin的纖瘦雙腳。

她吃掉了那名女生。

但是，她仍是一般女性的身形，怎會容得下一個身體？

多麼噁心的景象。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

點頭的女人躍下梯級，使勁撲向發呆的阿浪，速度非比尋常！

「小心！」我敏捷把阿浪推至地上，自己亦後退倒下，空出了電梯口位置。女人撲了個空，撞進前方的花店中，頭顱撞碎玻璃且卡在裏頭，恐怖怪聲中斷。

「搞掂佢呀！」阿浪瞬即站起，衝向女人想擊潰她。

但女人倏忽拔出頭，抽搐點頭且再次發出怪聲！

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

我倆再次陷於痛苦中，而女人奔向倒地的阿浪，迅速睜開血盆大口！

「唔好呀！」我緊抓手機奔向女人背後，拉弓向她致以痛擊──

出乎意料，女人頭顱半秒扭過來，張口咬向我的手臂！

我瞬即縮手退後，隨即處於被動劣勢，她的反應速度很驚人……

女人身軀一併轉向我，頸部發出「格格」怪響，泛起瘋癲的笑靨。此時我發現，她的衣服肌膚溶化成黑液，就像在「脫皮」一樣……

她……到底是什麼來的？

女人宛如猛獸般朝我連番追咬，我只能勉強避開每一擊。遽然，她轉移視線，撲向側旁躺臥的小町！

不可！

我驚惶地撲向女人，女人卻秒速轉過身，把我猛力推跌地上。我後腦狠狠撞痛──很誇張的力度！

「Be carefully！」前方傳來阿浪驚呼，此時女人向我睜口，準備把我一口噬掉！

我兩手敏捷抓住她上下唇，她卻是越壓越近。看清她深邃的喉嚨，那少女的雙腿已不見，喉間湧出撲鼻的惡臭，以及刺耳的怪聲。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

她嘴巴用力合上，我兩手快撐不住了……

此時，阿浪倏忽持刀撲過來，戳向女人後腦！

骨碎的聲響。

女人連忙滾落地上，發狂般抽搐著，後腦被刀子桶穿。她本來的肌膚已然褪去，內裏的肌膚全然蒼白……

我們鬥不過這頭的……趁她尚未恢復，快點逃跑！

「阿浪，走呀！」我背負小町站起，趁機跑上梯級間，阿浪則持刀隨後跑著。

「你把刀邊度攞嚟？」

「頭先你離開餐廳之後，我喺廚房入面攞！」

我背著小町來到地面一層，怪男孩已不知所蹤，保安署前僅剩一灘鮮血。

那麼，女老師與怪男孩呢……難道都被吃掉了嗎？

我們循著大閘洞口，終於離開了信和中心，回到彌敦道的油麻地路段──

我背著小町，與阿浪在閘前止步，驚視著彌敦道的畫面。

什……麼……

馬路上的扶手電梯，正把一個個乘客送上地面來。

整條街，都滿佈了──人。

今晚11點繼續連載，敬請留意！
喜歡故事懇請繼續留言支持

【小弟FB】：
【Follow IG】：#utopianhunter

變哂喪屍

《CH.4》（上）

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

怎麼可能。

我倆進入信和中心前，彌敦道可是渺無人煙，宛若死城的……

此刻，那些扶手電梯竟把一個個人，從地下運載上地面。這些人為數逾數百，人數更以幾何級數飆升。

這些人都是「一致」的，乘電梯時一致靠右站，抵達後一致慢走著，狀如沒靈魂的人……

他、們、是、一、模、一、樣、的。

事態竟發展成這樣，完全是出乎意料……

「Oh my godness，佢地……係搭電梯落去嘅人？而佢地……宜家會上返黎？」阿浪撥弄髮陰，臉露泛濫的詫異。

全城的失蹤人口，現正陸續回來了。

詭譎的是，這些人從地下「歸來」，舉止卻是異常平靜，沒散發一絲恐懼。他們彷彿在說：世界從來運作正常，不曾有一絲怪異。

就像真正「怪異」的，反而是我們倆。

「嗰啲電梯……曾經送咗啲人去咩地方？而點解又送返佢地返黎？」我低聲自語著，「我以為啲人已經俾電梯殺曬──」

對面馬路的創興廣場，驀然傳來淒厲的尖叫。

霎那間，那些人全都轉身面向廣場，然後慢慢前進把門口包圍。

「啲人……俾尖叫吸引咗注意……」我驚道。

「我地去睇下咩事。」阿浪壓低嗓子提議，我點頭表示同意：「細聲啲，小心引起注意。」

我背負著小町，與阿浪徐步走近創興廣場。但當我瞥到情況之後，隨即惶恐地拉住阿浪，並與那些人保持距離……

非、常、不、妥。

遠距離所見，創興門前躺著一名女性，她戴著粗框眼鏡，穿白色連身裙及黑絲──她正是信和中心裏，在旗袍女生旁捲縮抽搐，看似是老師的那個女人！

那些人把女人迫至廣場牆邊，她捲縮並仰視那些人，尖叫流露萬般恐懼：「唔好呀！唔好過黎！唔好過黎呀！」

突然，我察覺到那些人……跟信和的怪女人非常近似。

他們，像拿手機般提高了右臂，手中卻並無一物。

他們，不論男女老少高矮肥瘦，身如駝背般彎曲。

他們，眼眸如瘋子般睜至最大，嘴角扭曲地揚起。

他們一致地點頭，臉容空洞卻在笑。

他、們、是、一、模、一、樣、的。

我倆驚異之際，那一幕卻遽然發生了。

那一幕，使我認清一件事──電梯並不是通往地獄的。

因為，地獄就在這裏。

他們同時睜開圓形的巨嘴，尺寸可噬下一整個人。他們露出鋒利的血齒……

向著女人一擁而上。

至為淒厲的嘶叫，掀起血宴的序幕。他們不是人，我不知是什麼。

那身穿制服的男警察，咬破女人的左臂，鮮血四濺。

那穿閃亮華服的大媽，撕扯女人的右腳，鮮血四濺。

那西裝骨骨的上班男，塗紅女人的頸椎，鮮血四濺。

那紮孖辮的幼年女童，吞噬女人的頭顱，鮮血四濺。

鮮血四濺，但他們一致點頭，他們一致詭笑。

他們看似不同，實質並無分別。

他、們、是、一、模、一、樣、的。

他們吃了她。

她們吃了她。

牠們吃了她。

吃人的人們，被人們吃了的人。

扶手電梯，並沒把真正的人送回來，而是帶來了這批……嗜血的巨嘴怪物。

幕幕的喪心病狂，使我深陷驚悚漩渦裏，忘了作任何反應。

「What the……」阿浪嚇得叫喊一聲，我瞬即摀住他口，可已然來不及。

周圍，驟變死靜。

那些人靜止不動，然後頭顱順時針地，一致緩緩轉過來……

格格格格格格格格格格格格格格格格格格格格格格格格……

所有人，一致把頭轉來，身體沒轉過來。

所有人，一致泛起笑靨，睜大血盆大口。

他們有了新目標，而且是兩名。

此際，我終於洞悉了事態。

這些一模一樣的人，正要鏟除所有不一樣的人──亦即我們。

這個世界，只容得下一模一樣的人。

「Ran ran ran！」阿浪悚然奔走起來，我亦機敏地跟隨。

他們亦然。

阿浪指著前方的欄杆：「Hey bra，用單車！」

欄杆前鎖著兩部大單車，其中一部座位寬闊，容得下我和小町！

阿浪比我先抵達欄杆處，以尖刀嘗試割斷單車鎖，相對孱弱的他卻徒勞無功。

全條彌敦道的「人」，一致睜開怪口迫近我們，一致詭笑一致點頭。

他、們、是、一、模、一、樣、的。

「畀我試下！」我惶急接過他的刀，幸好單車鎖殘破，耗費須臾就割開第一把鎖，「阿浪你踩住先！」

「No，點可以──」

「走呀！」

阿浪聽罷坐上單車，我則以刀狂磨第二把鎖，此時他們幾乎把我們包圍，距我僅十步之距！

「呼哧……呼哧……」我焦心如焚，脊背滲滿冷汗！

遽然之間，那些人的詭口，發出熟悉的尖銳怪聲！

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

不……不……不不不！

千鈞一髮之間，我終於割開單車鎖，並迅速坐上單車座，把小町安置於後座！

「Hey bra，我……帶路！」阿浪踩動單車，與我一併衝出重圍，飆出人群之外！

「Where am we going！」阿浪在前喊道，往佐敦方向狂飆。

「去邊度都好，避開呢啲怪物先──」

「我地……一於去西隧！去西隧路程唔遠，而且……可以過海到香港島，嗰邊可能冇事！」

根本沒考慮的時間。

「就……咁話啦！」我才稍一回眸，卻目睹背後的那些「人」。

毛骨悚然。

他們的身體，以極度詭異的方式及幅度，可怕地變異起來……

他、們、是、一、模、一、樣、的。

他們一致地，將四肢反折胸腹朝天，雙手倒過來觸地，彷彿驅魔電影裏的「蜘蛛爬行」怪物。更可怕的是，他們頭顱180度順時針轉過來，本來下巴朝天的臉，完全轉了過來。

怪物。

他們一致地睜眼點頭，一致地睜開極大的血口，一致詭笑並發出怪聲。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

他們不是人。

他們彷若蜘蛛一樣，朝我們疾速爬動起來。

他們怪笑著。

＝＝

以上為加更，希望各位喜歡

200正皮，會再進行加更，感謝支持！

聽晚10點繼續

多留言推Post，有助加速進度

附加資料：故事提及的「蜘蛛爬行」

（非官方）

好正呀！加油

依種緊張感好正

感謝，忠實讀者

睇呢個故事前，不妨睇咗二部曲先，係我暫時最滿意嘅短篇作品：

《狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲》

多謝支持

應該唔係，喪屍唔會將人成個吞咗

多謝，故事中嘅「蜘蛛爬行」有啲唔同，因為個頭會180度轉返過黎，頭髮向上下巴向下

係《大廈》嘅緊張感

岩岩係度留完名冇耐就睇完
睇到眼濕濕

希望你有嘢帶走

如果喜歡呢種風格嘅，都不妨睇埋《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》啊

感謝推post

嗚哇
好想知咩事呀

雖然夢巴咁多個故我都追晒，但係有樣嘢真係要講下...

啲圖好__恐怖 我要關咗自動開圖。

好緊張 加油

大家不妨猜測吓 真相係點

每幅圖 都好認真搵同執㗎

可唔可以唔好再講英文

夢巴啲圖永遠都好恐怖

新讀者
好好睇

好緊張

作者表示，如果遇到阿浪咁嘅人，應該會想一巴車埋去

西樓

每幅都執好耐，希望冇嚇親

感謝支持呀
Live咗嘅，可以追埋之前兩部曲先，會對理解劇情有幫助

睇返【墮樂園】首部曲《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》
Post 1:
Post 2:
紙言：

睇返【墮樂園】二部曲《狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲》
Post 1:
Post 2:
紙言：

劇情已接近一半了
之後會更加曲折離奇

唔覺恐怖，重要用粗體。

啲人怪就係怪，又識轉頭，又會咬人，但睇落崎形唔算好恐怖。

推 應該唔會happy ending

好難講㗎

再黑暗嘅故事，我都試過寫happy ending

Push

10點繼續出故

《CH.4》（下）

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

我突然發現，詭異之至的事。

那些「人」之中，爬得最前的是名中年男子，那地中海的髮型、白色制服黑褲子……他豈不是昨夜來到天台，阻止我跳樓的保安？

怎麼，他此刻會變成……嗜血的妖怪？

身後的那些「人」，究竟是曾乘扶手電梯的失蹤者，抑或是偽裝成人類的……某種生物？

細心忖度，事態可怖至極。

天際黑茫茫，街燈照不亮孤城。

我們已然駛離彌敦道，在窩打老道向西狂飆，沿路未見半個人影，只有零散的撞毀汽車……

他們，一直緊隨在後，詭異地爬動著。

「Hey bra！後面情況點！」阿浪狂踩著腳踏，回眸看見那些「人」後臉露訝異──

「喂！睇路呀！」我瞪著阿浪正前方十米，那部翻側的雙層巴士，他正在迎面撞過去！

「What the──」阿浪反應過來尖叫著，於最後一剎煞停並轉彎，被我越過了頭。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

「Oh my godness，點解啲『人』……會扭曲身軀爬行？！」阿浪慄然喊道，聲線顫抖不穩。

「唔知呀！不過佢地……邊可能係人！」我聚精會神，不敢分心。

此時此刻，數以百計的他們，胸腹朝天頭顱扭轉，手前腳後疾速爬動著，與車尾僅十數米之距。亦即是說，只要我倆稍一不慎撞車，下場就跟剛才的女人一樣……

被他們吃掉。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

那些「人」的怪聲，使我倆深遭精神折磨，眼前逐漸發黑……

全黑的天際，容不下一絲希冀。

頃刻間，我們已從果欄掠過，阿浪遽然叫道：「果欄上面！」

我仰頭凝視，瞥見一名男性生還者，正在果欄鐵皮屋頂，被另一群「人」追逐著！

那些「人」同樣數以百計，一致以手腳爬行，一致扭頭睜口詭笑。他們從四面八方攀上鐵皮，把生還者重重包圍，把男人噬咬撕碎。男人身首異處前，連吶喊都無能為力……

他被他們吃了，皆因他不是他們。

「唔好猶豫，繼續走呀！」我向阿浪叫喊，任由冷淚飆落，背後「他們」正逐漸拉近距離。

我倆駛進翱翔道的天橋，遠處是擎天半島等九龍站的建築，沿途瞥見少數生還者，卻無一避得過那些「人」的嗜殺。

這些一模一樣的人，正要鏟除所有不一樣的人。

這個世界，只容得下一模一樣的人。

我再度回眸之際，驚覺疾速爬動的他們，衣服肌膚同時溶化著，化作黑液灑落路上，跟信和女人如出一轍……那人類的外皮之下，究竟是什麼鬼東西？

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

「What am that noise……好辛苦呀！」阿浪痛苦吶喊。

「就到，集中精神頂多陣！」我對他喊道，從環球貿易廣場旁掠過，前方已是西隧的收費站，到處是撞毀翻側的巴士車輛。

我們越過收費站，香港島的商廈映入眼簾，前方數十米正是西隧的入口！

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

我回眸時，目睹身後的景象，嚇得差點撞車！

那些怪物的皮脫光，顯露了真正的內裏模樣。他們有著人類身材，卻是一身赤裸的蒼白肌膚，雙手是鋒利的修長鬼爪，禿頭配上黑色雙眸，鋒齒大口還在滲黑液。

他、們、是、一、模、一、樣、的。

唯一不同的，只是那層外披的肌膚。

我們闖進西隧，裏頭是空空蕩蕩。然而，他們不絕地如蜘蛛加速湧來，跟我們相距僅十數米──

「Hey bra，前面！」阿浪驚道。

我仔細察看前方，目睹那怪異之至的景況，脊背滲透一片寒。

是……什麼來的？

前方數十米中間，站著一個身高逾2米的人──不，不可能是人！

他……有著狀似狐狸的頭顱，穿著黑色西裝衣褲，左手托著一個圓鐘，右手拿著一個黑色物事，散發著詭譎的氣息。

驚悚之至是，他胸口睜出一個鯊魚般的詭口，裏頭伸出無數隻蒼白的長手，怪手往四邊猛烈蠕動，堵住了我們的前路……

狐狸怪物。

他站在原地靜待我們，卻潛藏無止盡的殺機。

「What should us do呀？」阿浪慌張不已。

不管這頭怪物是何方神聖，我們的確進退維谷，前後均被截斷去路──

「落……去……」

遽然間，我竟聽見身後的小町，那把甜美的聲線。

我徹底被震攝著……她甦醒了……但怎麼……她……

我驀然覺得，她不是岑小町。

「電……梯……」小町微微顫抖著。

此時，我才目睹狐狸怪物前的側旁，置著一部扶手電梯，跟彌敦道那些毫無二致！

「呢度……竟然都有電梯？」阿浪驚呼著。

電梯貫穿隧道頂及底部，兩處均是黑色的圓洞，最怪異是並無滲水情況……這條扶手電梯，出口難道是在維港海平面上？

荒謬絕倫。

金屬梯級靜止著，宛若迎候我們到來。

「子……子雋……電……梯……」小町對我道，她竟喚我的名字，且是叫要我們逃進電梯嗎，但是為什麼？

可是，我急促忖度形勢……前有堵截，後有追兵……事實上，我們並無選擇了！

生死，一念之間！

「衝入去電梯！唔好諗喇！」我說罷便朝電梯直飆，阿浪驚詫地叫喊著卻跟隨──

鏗鏘一聲。

「Oh Shut！」阿浪從後吶喊，我回眸驚見他翻車跌地，身後的他們一擁而上，猛睜血盆大口！

「浪！」我幾乎要煞車回頭，他卻瞬即站起繼續踏：「Do not help I，你行先我跟住你！」

此時，阿浪與我踩至最快，我不消數秒就會先抵達電梯，那些「人」同時一擁而上，詭譎怪聲震耳欲聾！

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

最、後、一、步！

「啪！」

我騎車直飆進梯級，單車車胎與金屬碰撞，然後往梯級下墜翻側，斷成兩截！

我敏捷地轉身，緊抱小町一同墜地，並且往梯級下墜數級。我抬頭仰視出口，那些「人」在入口擱步，朝底下的我倆揚嘴詭笑著，尖齒溢出鮮血來……

他們沒有追來，我倆似乎脫險了。

猝然間，梯級疾降著，我倆漸遠離那些「人」，投身黑暗懷抱裏。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

除了電梯暴吼，並無任何聲響。

無比漆黑，伴隨濃烈的血腥。

「呼哧……呼哧……」我連忙拔出手機，開啟電筒照亮電梯，映入眼簾的卻是詭象。

什麼。

梯級之上，除了斷成兩截的單車，以及小町之外……

阿浪……並不在。

我所見的，只是一個單車把手，還有緊握它的兩隻男性斷臂。

淋漓的血紅。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

＝＝

聽晚10點繼續

達200正皮聽晚會加更，感謝各位嘅支持，尤其係留言嘅巴打絲打

附上紙言Link方便各位追故：

順便可支持小弟IG，會有更多關於《墮樂園》嘅資訊：＃utopian_hunter

阿浪

粗巴

阿夢故事，從來只有殘酷

狐狸先生

無得再睇到啲九唔搭八嘅英文

Oh my goddness...

Where am呀浪

真係無左英文啦

遲咗入嚟
夢巴嘅故唔死人唔安樂

出現了

浪

Godbye Everyones

mola mola

最後一次聽

可能......未死得住呢

世事總係...峰迴路轉

估唔到大家咁重視佢，阿浪表示感動

唔好再返黎，睇到就燥

狐狸先生幾多點

死得好突然

我竟然miss 咗四日故!!!

今集，其實係《狐狸先生》續集

變幻無常

快啲追返

感謝巴打支持

呀浪
btw支持

咁樣就斷送了...

又、死、人...
次次主角側邊啲人都死得咁快

但真係好恐怖 嚇一嚇

新讀者留名

乜撚野空調

啲怪物諗起伊藤潤二果個模特兒

阿浪阿

阿浪咁就走左啦？

因為故事都好快完

會控制返個水平 唔好太驚嚇

感謝支持啊 期待感想

呢個冇睇過

不過個口 係嗰種感覺

差一小步

世事一向突然

200正皮達標了，所以今晚會加一更

250正皮，會再加多一更，感謝各位巴絲嘅支持！

好緊張
夢巴好喜愛數字猜謎
今次會唔會係生存人數或者時間倒數呢

感謝

好快就會知道呢一點

今晚呢話，應該會超乎大家嘅想像

呢張圖幾耐之前 後面個LOGO一早冇左

btw夢巴新故留名

《CH.5》（上）

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

血腥瀰漫。

手機電筒照著下方，卻漆黑得不見盡頭。

電梯持續下降數分鐘，卻沒有停止的跡象。沒人知它將通往哪處，梯級的血漬殘肢卻預示著，終點並不離地獄很遠。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

我扶起小町坐在梯級上，她意識逐漸恢復，卻微微顫抖不語。

阿浪死了，我此刻方敢承認。我寧願沒看見斷手，至少尚能盼望他從隧道逃出了，無知確是最幸福。

事態過於突然，雖則我倆屬陌路人，雖則他著實煩厭，但……但……

我呆盯梯級前仍握把手的斷臂，鮮血繪出了地獄。我鼻子悄然發酸，眼眸悄然染紅。

「佢地……食人……」我低聲哽咽，顫聲混雜悲鬱與驚懼，「佢地……到底仲要殺幾多人……先至肯收手……」

我一直慟哭著，直到側旁的小町啟齒：「子雋……佢地唔會收手。」

什……麼？

我轉頭呆視著小町，那副玲瓏標緻的淚容。她聲線甜美如蜜，但她……怎可能說話？

「佢地會一直殺戮，直至將『墮樂園』所有人類殺死。」小町緊咬嘴唇，淚淌至臉頰之間，「『末日機制』已經啟動──」

「我唔明白。」我拭淚皺眉注視她，「你……究竟係邊個？」

她不是岑小町，儘管她擁有一模一樣的外表。

因為真正的岑小町，是聲帶發育不全的啞巴，印象中我沒聽過小町的聲線。因此，從這位「小町」在西隧開口說話，我就無法再信她。

心寒之至。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

電梯以駭人高速墜降，潛藏萬般凶險。

小町凝視著我，屢屢欲言又止。數秒緩緩流逝，她才哽咽著說：「吖……我知好難說服到你，你知道我已經自殺死咗，但──」

「你、究、竟、係、邊、個？」我冷然以對，築起一道高牆。

她沉默片刻焦急道：「吖……實在冇時間逐一解釋！但我地要阻止『墮樂園』被毀滅，好需要你嘅幫助……」

她知悉事情真相，直覺如是說。

我臉如土色：「我無法相信你，而且不論你要我做乜，你都要先講出事情嘅真相。我諗，你一定知道好多嘢。」

小町歪頭猶豫著，片刻才低聲道：「冇錯，我的確知道一切真相──」

「你口中嘅『墮樂園』係咩黎？呢度係咪死後世界？」

小町皺眉低頭：「你並冇死，但真相於你而言，一定荒謬得無法接受，普遍人類難以相信──」

「我接受到。」我斷言說道，現實又何嘗是合理？

小町抹乾了淚，緊按打了結的左手袖口：「用你理解到嘅說法，『墮樂園』係我地所在嘅香港，由『他』所掌控管理。」

「『他』……係邊個？」我愣住了，充斥著疑慮。

「吖，『他』係世界嘅管理員，用你理解到嘅說法，佢係世界嘅……『主宰』。佢將香港設定成『墮樂園』，並且啟動咗『末日機制』，而機制創造咗一群『想像怪物』。」小町拉高圍巾，遮掩著櫻桃小嘴。

我思緒紊亂不堪，吃力消化著資訊：「咁乜嘢係『想像怪物』？係咪街上面嗰啲……人形爬行怪物？」

「唔係。『想像怪物』因人類嘅扭曲價值而出現，係由『黑液』所構成，以人類靈魂為食糧。每隻怪物各代表一種扭曲嘅價值，包括『愛情』、『純真』、『自我』。『愛情』已經被消滅咗，頭先喺隧道遇見嘅狐狸怪物係『純真』……而令所有人搭電梯失蹤，並且製造出嗰啲人形怪物嘅始作俑者，就係『自我』。」小町左手顫抖不絕，傷勢似乎惡化中。

想像怪物……我聽得啞口無言，倘若沒經歷先前的荒謬種種，我定必立即拉她到精神病院。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

周遭的漆黑，為氛圍添一抹詭祕。

「顧名思義，呢隻怪物會吞噬扭曲『自我』嘅人類。佢會發出一種音波，欠缺自我嘅人會被催眠，乘搭電梯俾佢帶走；尚餘一絲自我嘅人類，會俾音波摧殘得喪失理智，甚至因精神折磨而自殺。」小町續道，「只有少數擁有強烈自我嘅人，先唔會俾音波催眠操控。」

「咁，即係我……」我聽得愕然。

「冇錯，子雋你擁有強烈嘅自我，音波無法操控你意識。」小町點頭咬唇，「但終歸，『想像怪物』會剷除『墮樂園』嘅所有人類，係『末日機制』嘅唯一工具。所以如果要令『末日機制』失效，挽救香港呢個地方，就必須將『想像怪物』全數剷除。」

什……麼……鬼……話……

簡單而言，我們的香港是個叫『墮樂園』的地方，由『他』所掌控管理，而『他』啟動了『末日機制』，產生了一群『想像怪物』，旨在消滅香港所有人類……即使我早作心理準備，聽到這番論述時，還是覺得太誇張。

我們，是被屠宰的螻蟻。

世界，竟然是如此運作？

我自問接受能力很高，不會因這種駭人的說話而崩潰。而且，她所述雖則荒誕，卻解釋了好些疑點……只是……

我猝然啟齒：「咁我地搭緊嘅呢條電梯，到底會通向邊？」

小町顫聲道：「我諗，我地係去緊──小心！」

電梯驟然抵達目的地，下方卻是一團黑色，周遭散發著死亡氣息！

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆……」

千鈞一髮間，小町瞬即把我撲倒，我絆倒於那團黑色上，是堅硬冰冷的觸感！

死寂，扶手電梯靜止了。

「呼哧……呼哧……」我摸著劇痛的肩膀站起，回眸驚覺小町已不知所蹤，但詭異更甚是……

這裏……是什麼……地方？

畢生從未看過，驚異至此的景象。

扶手電梯，將我送到了一個……黑色異度空間。

腳下是個偌大的漆黑平面，我能在它表面站穩，它質感堅硬平坦，像是一面巨型黑鏡……但是同時，它表面不絕泛起漣漪水波，像是黑色的湖面般。黑鏡與電梯接觸的部分，沾滿觸目驚心的鮮血，彷若人類的屠宰場……

毛骨悚然。

這面黑鏡呈圓形狀，目測面積逾數個足球場，周圍煙霧瀰漫，能見度頗低。仔細端詳，環繞黑鏡是灰黑的岩石峭壁，峭壁邊緣置著無數條扶手電梯，由峭壁頂延伸至黑鏡邊緣。

至為詭異是，這裏頂部是灰色濃霧，濃霧中懸吊著一個個巨型的陀錶，它們不規則地散佈在黑鏡之上，同步地左右擺動著，產生的聲響似曾相識。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

我痛忍著精神折磨，腦海注滿了訝異。原來倒數時聽到的，餐廳話筒發出的，以及那些「人」產生的──尖銳怪聲，正是由這些陀錶晃動造成的……但是，它們為何在這裏，這裏又是何處？

所見太超乎現實，我肯定自己絕非在夢裏……我又豈能想像出荒誕至此的異象？香港的地底深處，怎可能有這種像地獄的鬼地方？

等等，小町究竟到哪裏了……

我連忙回眸電梯口，卻只見斷成兩截的單車與殘肢，卻未見小町的蹤影……她到底到哪裏去了？

儘管我信不了她，還是感到焦心憂慮，畢竟岑小町是我畢生最重要的人。我在電梯後的峭壁搜索，呼喊著小町的名字，卻是一無所獲──

驟然，黑鏡煙霧瀰漫的中心，傳來陣陣異響……

我猶豫了半秒，就沿黑鏡表面前往數十米外，發出異響的鏡中心。一路走著，鏡面如水面泛起漣漪，我漆黑的倒影顫抖著。

就像在水面走動一樣，感覺怪異之至。

光線越漸黯淡，我開啟手機電筒照著前路，卻感到異樣的黯然。思緒的惴惴不安，隨時間急促攀升。

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

我一邊謹慎前行，一邊環視四面晃動的巨型陀錶。就是這些陀錶發出的「嘀嗒嘀嗒」聲音，催眠人類乘搭扶手電梯，最終被送到這裏的……

那麼……所有被催眠的人呢？怎麼我連半個人都沒遇到？

而且這個空間，到底為何會存在……

突然，我不慎把手機弄丟，它墜落黑鏡上──

手機竟穿過黑鏡的表面，如掉進水裏般下沉著，在鏡面泛起水波！

我徹底地愣住，為何我能在鏡面行走，物事卻如掉進水裏般沉進鏡子裏？

我趴倒在鏡面上，雙手接觸冰冷的表面。我審慎端詳著鏡中倒影，手機已然不知所蹤──

什……麼……

波動的鏡面上，我的倒影隨水波顫動，卻有點不妥。怎麼我強烈地感覺到，它……好像跟我有點……不同？

嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒、嘀、嗒……

鏡面逐漸變得清晰，我靠近審視自己的倒影，那倒影的臉孔怎麼──

倒、影、在、怪、笑。

倒、影、在、對、我、怪、笑。

倒、影、在、對、我、點、頭、怪、笑。

11點左右，會加一更，敬請留意

感謝各位正皮、留言嘅巴絲

附上角色構想圖：

岑小町

我沒有笑，倒影卻在笑。

遽然，那倒影的雙手竟鏡面，伸上來抓緊我的雙手，把我往下猛扯！

倒影，竟然是實體？

我來不及掙扎，被倒影硬生生扯落鏡下，竟來到一個廣闊深邃的黑湖。

我瞥見鏡下黑湖的畫面，隨即嚇得張口結舌，泛起無止盡的噁心感……

原來……所有失蹤的人類……

全都在鏡子之下的湖裏。

我不知黑湖有多深，皆因它堆積了……數以萬計的人類軀體。這些軀體在湖底積聚，密密麻麻堆疊成山，而且深不見底。至為觸目驚心是，這些人身體僵直，頭顱莫名地抬高，雙眸反白且展露詭笑……他們全身彷彿癱瘓，唯獨頭顱在顫抖著。

驟眼看來，人們宛若成千上萬的巨蟲，在湖底詭異地蠕動著。擠擁的湖底，就是地獄深處。

一個恐怖念頭，於腦海驟現。

湖底的所有人，都是被催眠乘搭電梯的人類。他們曾被電梯送至這個空間，並遭黑鏡倒影扯進湖裏……

而被扶手電梯送至地面，如蜘蛛般爬動的人形怪物，正正就是這些人類的……倒影。他們會把剩餘的人類，全數消滅。

恐怖之至的倒影。

相貌似我卻在詭笑的倒影，癲狂把我往下扯動，我莫名泛起痛苦種種，既是慄然，又是暈眩，再是窒息……

我欲昏迷之際，倒影丟下我往水面猛游，而我則忖度著它的目的。

它要將我棄置湖裏。

它要取代我的身份。

我惶急卻心念一動，憶起褲袋的一件物事──對！

我瞬即往上猛游，捉住了倒影的小腿，竭力阻止它離開！倒影反過來狠捏我脖子，力大得隨時能扭斷之，它還對我展露誇張的笑靨……

千鈞一髮間，我從褲袋拔出一條鎖匙，朝倒影的左手背猛刮！

皆因我左手背有舊患傷口，倘若倒影果真是由我「複製」而來，此舉定必對它造成傷害！

不出所料，鎖匙尖把倒影左手劃出一條痕，湧出黑色的液體。我趁倒影吼叫的空檔，瞬即擺脫它並往上猛游，渾然不敢回眸……

好不容易。

我終究脫離湖水，折返黑鏡上的空間。我慌急站起身來，緊盯著黑鏡的倒影，如芒刺背。

它並沒跟上來。

「呼哧……呼哧……」我氣急敗壞喘息著，掃視黑茫茫的四周──

無聲無息間，我的脖子被從後捏住！

「呀……」我被一股力擰轉過去，直視著那……可怖噁心的怪物。

什……麼……

他身形龐大，膚色煞白平滑，上半身前傾成駝背狀，配戴一身黑色西裝。禿頭的他狀甚詭異，雙眸全黑且滲滿黑液，鼻子下是遮過胸口的巨口，駭人巨齒滲出黑液……

怪物一手把我抬至半空，我腦海泛起毫無情感的低沉聲線。似乎是怪物在說話，他嘴巴卻沒在動……

「為何要逃出鏡子？世界只需一模一樣的人。」

「只需要一模一樣嘅人……點解？」我心坎傾注寒意，顫慄地說著，「就係你用扶手電梯……殺曬啲人？你……就係始作俑者？」

「我只是將沒自我的人類，通通送到這裏來。

他們不會死掉，會在湖裏永遠存在著。

他們的倒影，會取代他們折返地面。

倒影會把剩餘的人類，通通殺死。

倒影外殼會剝落，脫變成一模一樣的樣子，取代了人類。」

這些一模一樣的人，正要鏟除所有不一樣的人──亦即我們。

這個世界，只容得下一模一樣的人。

「點解你要咁做呀！」我漸覺呼吸困促，卻激動喊著，「你點可以剝奪嗰啲人嘅生命？用倒影取代人類，每一個都一式一樣，又有咩意義呀？」

「你問我？你問我？你問我？

把人塑成一式樣，磨掉人人的稜角，統一活著的標準。

這不就是，你們人類一貫的做法嗎？」

駝背怪物睜大巨口，散發著死亡的氣息。

「我沒剝奪誰的生命，是那些人類自行捨棄。

他們說不上在生存，只是沒靈魂的軀殼──」

電光火石之間。

我被誰抱緊並墜地，是輕盈柔軟的觸感。我睜眼瞥看，抱我的竟是岑小町，側旁是駝背怪物的斷臂，正如泉湧出黑色的液體。

小町怎會倏忽出現……她拯救了我，甚至斬斷了怪物的手……怎麼可能會這樣？

豈料，駝背怪物迅速恢復，疾速重新長出一隻巨臂。

小町躍起並擋在我面前，右手緊握一把染黑液的短刃。

以她的身手而言，她絕對不是岑小町……究竟她是何方神聖？

駝背怪物一動不動，盯著小町說起話來，嘴巴還是沒在動。

「不知好歹的女孩，已被我傷成這般了。

本還會放你一馬，原來你不想活了嗎？」

小町渾身劇烈顫抖，手中短刃「啪」一聲墜地。她跪倒黑鏡之上，摸著左手咬唇，卻對怪物逞強微笑著：「吖……『自我』，如果墮樂園所有人類俾你殺死曬，我又有咩活著嘅價值──」

駝背怪物瞬間撲向我，小町擋在前掩護我，被擊至十數米外的遠處。她跌在鏡上捲縮顫抖，狀似奄奄一息。

「小町！」我奔至小町側旁抱，揪心排山倒海而來。我抱起了小町，對著駝背怪物怒喊：「你……究竟係乜嘢黎！」

偌大的黑鏡，突然浮現數以百計，跟駝背怪物一樣的怪物。
這些怪物站著並異口同聲，說著一模一樣的話。

「我是『他』創造的想像怪物，因『自我』的扭曲而生。

我被賦予摧毀墮樂園的責任，卻沒打算履行這個責任。

我會成為墮樂園的新任主宰，掌控著一模一樣的倒影。」

駝背怪物瞬間抵達我面前，揮手爪向我的臉頰，我只管緊抱著小町。

「我、就、是、墮、樂、園、的、神。」

霎那間。

駝背怪物的身後，遽現一個龐大的黑影。

蒼白頭套，黑色西裝，百千鬼手。

捏著圓鐘的長臂，向著駝背怪物猛然砸來。

＝＝

聽晚10點繼續，希望各位多多留言，對小弟係好大嘅鼓勵來的

如喜歡故事，可支持一下小弟嘅IG：#utopian_hunter

感謝！

附上駝背怪物嘅構想圖

冇留意到㖭

會變做貞子vs伽倻子咁

冇睇過，即係點

其實我都無睇過
我嘅意思係會唔會由懸疑故變左做怪物大戰

夢巴，呢個故我會諗到係講人對於教育制度既想法 好多人都認為只能讀書先有出路 同賺到錢養到自己 相反外國挽體育都發到達 對比起香港就出路比較單一 都係讀書

仲有諗到香港人既價值觀有衝突 難以包容異見 同自己唔同立場既人 因為你係咁強調「他、們、是、一、模、一、樣、的」

放心唔會
打鬥成份一定有，但絕對佔篇幅不多，輕輕帶過
後面大量篇幅，都係解謎、解釋返墮樂園嘅設定

我事後應該會寫篇嘢，講返創作呢個故事嘅理念，但最理想當然係每個讀者有自己嘅反思想法，攞到唔同嘅嘢走

而巴打所講嘅，都很值得深思，有時現實比故事仲要恐怖，仲要悲哀

好好睇，加油

唔係想駁故,
不過子雋一路都係靠手機電筒照明
但佢跌左部手機
心諗死啦, 唯一光源都冇埋
但見個故寫落去又唔似睇唔到野喎

香港原來咁多人無自我

其實係咪一直都打錯字？物事？？？

樓豬！唔聲唔聲開左新Post

[size=6red]樓主喺唔喺到？[[/red][/size=6]

支持 對上一次睇係睇你套恐怖大廈

謝巴打嘅意見
可能文本冇講好詳細，嗰度係光線陰暗，所以有手機照明會更加清楚，但都未至於睇唔到嘢，例如會望到高處嘅霧

「自我」可以話係一個相對嘅概念，呢個故事係希望藉此做個比喻

「物事」意思係「事情」、「東西」，並冇打錯，只係呢隻字唔係日常最常見，通常喺書面語小說、文章先見到

等咗你好耐

感謝支持 live完呢邊 不妨睇埋小弟其他故

冇留意你開左新Post
已經一口氣追晒

呀浪死得好突然，
但點解佢要講啲咁柒既英文

儲左五日，一口氣睇哂！

「這個世界，只容得下一模一樣的人。」
睇到呢句好震撼...... 正正係呢個社會既hidden agenda

留言等更新

因為呢個故睇埋先前兩部曲

畀多10分鐘我，最後Check緊

感謝支持！

《CH.6》（上）

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

我認得，那是西隧的狐狸人。

一聲巨響。

駝背怪物避過一擊，狐狸人猛揮圓鐘步步進逼，宛若持著一顆流星鎚。狐狸人攻勢疾快無影，駝背怪物終究閃避不及，很快被狐狸人砸斷兩臂，黑液從斷口湧出。

駝背怪物退縮至遠處，兩隻斷臂卻竟然迅速重生起來，使我看得三魂出竅。他對狐狸人猙獰地笑著，並且原地往下沉至鏡子下……消失得無影無蹤。

同一時間，四面八方的駝背怪物「複製品」，朝著狐狸人一湧而上，張牙舞爪圍剿著他，場面變得混亂。

咆哮聲震耳欲聾，宛若地獄的聲音。

倏然，小町微微顫抖起來。我揪心地端詳著她，察覺到她左手的袖口，正滲出濃濃的黑色液體，而非鮮血......

這個女孩，到底是誰......抑或是什麼？為何......她會有「岑小町」的外表？

「子雋……嗰隻駝背嘅怪物就係『自我』......」小町對我顫聲說道，「我地宜家身處嘅黑鏡空間……係『自我』創造出嚟嘅精神世界，用黎吞噬人類靈魂……所以佢喺度可以為所欲為，同佢爭持只會死路一條……」

「但點解......兩隻怪物會打？」

「我唔確定原因......」

狐狸人胸口睜開鯊魚般的口，無數蒼白之手從中湧出。他揮擊著圓鐘，擊潰一隻又一隻複製品，殘軀一個個化作黑液灑落鏡面。然而，鏡下不斷湧出新的複製品，數以千計的牠們露出尖牙，朝著狐狸人噬咬著，使他無路可退。

驚心動魄的畫面。

「我感覺到，嗰啲『自我』嘅複製品之中，必然包括真正嘅『自我』，但單憑外表根本難辨真假……複製品數目眾多，『純真』一定會俾佢地擊潰。」小町摸著左臂，標緻的臉頰慘白，「墮樂園人類所剩無幾，時間已經無多……要儘快消滅『自我』……」

「要點先可以消滅佢？」我聽罷愣住。

小町皺眉苦惱：「嗰啲複製品，理應只以殲滅『純真』為目標，對其餘事情唔會有任何反應……我地要搵出佢地嘅破綻，搵出真正嘅『自我』……」

我細心忖度著，此時狐狸人被擊至墜落黑湖裏，複製品們相繼湧進鏡下，景象觸目驚心。只消數秒，狐狸人再次撲出鏡面來，已淪為一副傷驅。

那些複製品......宛若撒旦的使者。

成百上千的「駝背怪物」成群湧出鏡面，再次把狐狸人包圍。狐狸人右手已然不翼而飛，左手的圓鐘斷成兩截，而他頭顱亦變得畸形歪曲，全身千瘡百孔，距離死亡不遠......

而我心念一動，奔向十數米的前方，拾起那把小町丟下的短刃。刀鋒還滲著黑液，卻是鋒利非常。

身後的小町焦心地道：「子……子雋你……危險呀......」

「相信我，我搵『自我』嘅真身出黎！」我握緊刀柄，走近那些怪物。

倘若她不是小町，何須著緊我的安危？

無數隻「駝背怪物」，正朝著狐狸人進逼，尖齒巨口重複著同一番話，瀰漫殺戮的氣息。同時，我亦下定決心，聚精會神。

「我、就、是、墮、樂、園、的、神。」

牠們詭笑著，我手臂拉弓。

「我、就、是、墮、樂、園、的、神。」

牠們睜大口，我瞄準他們。

「我、就、是、墮、樂、園、的、神。」

「駝背怪物」同步躍起，如蠕動的毒蟲湧向狐狸人。千鈞一髮間，我傾盡渾身之力，將短刃往怪物投擲！

百分一秒。

短刃尚於半空快轉，而那群「駝背怪物」之中，僅一名疾速轉過頭來。

是牠！

突然間，那轉頭的「駝背怪物」焚燒起來，燃起了……純黑的烈焰……

我回眸凝視小町，她跪在黑鏡之上，雙眸瞪著駝背怪物，右手食指筆直指向牠。她嬌小的身軀顫抖著，左手衣袖不斷滲出黑液，狀甚痛苦。

是……她造成牠起火的嗎，她怎會有這種詭異的能力？

焚燒著的駝背怪物墜落鏡上，趴倒並狠盯著小町，劇烈地抽搐著。

「我……就……是……」

燃燒的牠朝著小町疾速爬過去，向著小町張牙舞爪！

「小町！」我疾奔且撲過去，卻已來不及。

「墮……樂……園……的──」

小町痛苦地嘶叫一聲，豎起的右手抽搐並變得歪曲。駝背怪物身上的黑火變得更暴烈，將牠全身燒成一片黑！

牠在小町面前墜下，化作一團扭曲的漆黑物。

「神。」

駝背怪物停止焚燒，緩緩化作黑液，染滿黑色鏡面。

「佢……死咗？」我抱緊小町，此時空間正變化著。

那些「複製品」，逐一溶成黑液。

那些懸吊的陀錶，逐個靜止不動。

那面巨型的黑鏡，逐點破裂成碎。

周遭，變得萬籟俱寂。

「小町……」我攙扶起小町，她卻拐步走近狐狸人，語氣平淡不已：「點解……你會救我？」

狐狸人殘破不堪，顫抖的身軀溢出黑液，奄奄一息。

他冷然道：「我冇打算救你……『想像怪物』作為『他』嘅僕人……係有責任，消除任何挑戰『他』權威嘅力量……當然包括自以為是嘅『自我』……」

最後，狐狸人猙獰地笑：「我由始至終，都忠於至高無上嘅『他』。」

他跟駝背怪物一樣，溶成一團黑液，散落破碎不堪的鏡面。

而黑鏡之上，只剩小町和我兩人。

死寂，讓人很不習慣。

我倆陷入沉默，直到小町拾起短刃：「『他』啟動咗『末日機制』之後，就產生咗呢群『想像怪物』，旨在摧毀『墮樂園』嘅所有人類……」

「嗯。」我經歷荒誕的一切後，已不再懷疑她的說法，只是……

「只要剷除所有『想像怪物』，『末日機制』就會失效，『墮樂園』嘅人類就有一絲生機。」小町拉起白色圍巾，巾面沾滿了黑液。

「我想問，點解『他』要啟動『末日機制』，而點解香港會變成『墮樂園』？」

「抱歉，呢一切我都唔知。」小町深深鞠躬著，身軀微微顫抖。

「咁……既然全部『想像怪物』已經被殲滅，咁香港係咪即將回復正常？」我問道。

如果按照她說法，人類的危機已解除了──

「唔係。」小町咬緊了唇，「仲要做多一樣嘢。」

我愣住：「仲要，做啲咩──」

小町牽起我右手，將短刃放在我掌心，刀鋒朝著自己的胸口。

「請你殺死我。」

什麼？

時間，霎那間凝固了，忘記要往哪流。

我的腦袋被掏空，許久才斷斷續續說：「點……點解……你講咩笑……」

那神態和語氣，沒半點說笑的意味。

「吖……子雋你講得冇錯……我的確唔係岑小町。既然你已經發現呢點，我請求你殺死最後一隻……『想像怪物』。」小町低頭咬唇，「我忘記同你講，『末日機制』會創造出四隻『想像怪物』，而我就係餘下嘅一隻。」

她是怪物。

我聽罷，只管顫抖。

相貌跟岑小町一樣，且拯救過我好幾遍，甚至攻擊其他怪物的她……怎會是怪物？

「冇可能，你邊可能係怪物……你有小町嘅樣貌，甚至講得出我嘅名……」我苦笑著，思緒卻泛起洶湧。

「嗯嗯，但我並唔係佢。」小町娓娓道來，「『他』為每隻『想像怪物』賦予咗唔同形象，而我唔知點解被賦予一個人類少女嘅身份，擁有『岑小町』嘅外表、性格、情感，甚至擁有佢自殺前嘅記憶……我『認識』你，係因為你係『岑小町』異父異母嘅阿哥，因為『岑小町』佢對你……對你……」

「冇可能，你呃緊我……我冇可能會郁手！」我一臉繃緊，鼻子卻已在發酸……她在說謊……

「子雋我冇呃你，你頭先已經見到我可以燒死隻怪物，證明我唔係人類。『想像怪物』都有一個限制，就係無法自我毀滅，所以我必須懇求你殺死我，咁先可以救到人類──」

「收聲呀！」我嘶叫著，視線變得朦朧，「如果你係怪物，根本唔需要關心人類嘅死活──」

「『想像怪物』係有自由意志，而我擁有小町嘅人性情感，當然唔忍心人類被毀滅。而且人類未墮落到極致，係有挽救嘅餘地。所以我先違抗『他』嘅命令，嘗試破壞『末日機制』，宜家只到最後一步。」

「冇可能……」我已不懂反應，瞬即哭成淚人。

「你唔需要悲傷，我只不過係一隻……貌似人類嘅卑賤怪物。而真正嘅岑小町，5年前已經死咗。」小町別過臉，聲線顫抖不穩。

我發覺，淚水於她眼眶打滾。

我哽咽著道：「你好自私……」

上次，她因抑鬱症自殺，使我一直抱憾自咎著。

這次，難得再遇見一遍，她卻要我再次殺死她。

「你知唔知，自從你離開嗰日起……我每日都盼望能夠見返你……同時愧疚自己冇好好守護你……點解你總要對我咁殘忍呀！點解呀！」

小町不語，只是拼命忍淚。

「點解我咁冇用架……」我跪地嘶叫，崩潰慟哭著，「點解我連一個重要嘅人，都保護唔到──」

小町撲到我的懷裏，哀淚沾濕我的胸膛。她也一併哭了，皆因她有小町的記憶情感，儘管原因不詳。

「我唔係岑小町……但我知道佢，唔會怪韶子雋。」

「佢……會……」

「唔會，」小町拭著淚，「因為韶子雋，一直係岑小町最……最……」

她湊近我的嘴邊，卻只是握著我持刀的手，對我說了一番話。

「假若時間可以倒流，我諗小町會揀一朵白薔薇。」

她最後只是這麼說，淚容甜絲絲的。

「一切，就拜託你喇。」

不知從何時起，短刃渲染了悲鬱的黑。

那條純白的扶手電梯，突然在面前出現。

＝＝

今晚寫篇長啲嘅

感謝留言、正皮嘅巴絲，聽晚10點繼續

250正皮再會加一更

唔得閒睇 支持

到底小町怪身係扭曲既乜野？

差三個就250

阿浪應該係，令人又愛又恨嘅角色

已經250

巴打

墮樂園，就係我地嘅現實世界

只係以一種抽象、比喻方式，呈現當中嘅價值出黎

謝巴忙緊咩

下一篇，就會講呢件事的真相

感謝你地 一直在努力趕工，聽晚會加更1篇

另外，如果進度理想嘅話，會增加聽日2篇文嘅份量

感謝！

純粹冇時間 放心，一陣夜啲睇

期待感想

我會逐個EP quote

唔係得三隻怪物咋咩?點解話有四隻?

事實上係有4隻，只係「小町」一直隱瞞冇提及過

計埋佢同大口怪仲有有狐狸人都係3隻啫,第四隻係咩

好耐無追過夢巴啲故

夕彥

新讀者lm

感謝留名

第一部曲有一隻

太早出現，存在感比較低

舊讀者

感謝支持！

一直都覺得夢巴係咪住係油尖旺？

點、解、咁、夜、仲、未、有、文？
夢、巴、又、走、數

Sad end

唔係咁快完掛

睇完頭兩三篇，我覺得係男主角同浪仔失蹤去咗第二個世界，其他人根本冇事，事關佢兩個都昏迷

追晒

夢巴次次都要搞到人唔開心...

推下先 等多啲人睇到 多啲正評

你話男主角條廢柴格離屋果個癲婆?果個唔係普通變態人類嚟咋咩?

唔係純粹一個 變態殺人狂？

咪有係變態

今晚10點有文

夜啲會再加一更

未必嘅

凡事都有轉機

仲有4篇文，今晚出2篇

合理嘅推測

呵返

多謝支持啊 感動

第一隻怪物係「夕彥」，睇返《插曲1》就會知道

夕彥係個殺人狂嘅男朋友？

到底第四隻係咩呢

《CH.6》（下）

＝＝
今集官方Background Music：
＝＝

扶手電梯往上，將我載至空曠的戶外。

空氣凜冽。

我環視周圍，一副前所未見的景象。

天際是無垠的黑色，找不到半點光芒；地上是一個個藍色正方體，它們長闊高均約兩米，高度相若地鋪滿地上，宛若一望無際的地磚。至為詭祕是，半空懸浮著白色的花，儼如降到一半的雪。明明天色漆黑，地上一切卻很光亮。

「呢度……係咩地方？」我張口結舌。

這裏一片死寂，不像香港的任何一處，甚至不像是現實世界……

我拭乾了眼淚，咀嚼「小町」的那番話，觀察著扶手電梯──

電梯出口的金屬板上，是熟悉的透明顯示屏，而它正顯示一個兩位數字。

84

我憶起第一次觀察電梯時，那顯示屏展示著「3792」，第二次數字則變成「3717」，而現在卻竟是「84」……

我一頭霧水：「個數字代表啲咩……點解一直減少緊──」

「啊哈，係『墮樂園』嘅生還人數。」

一把熟悉的小孩聲線，從我身後傳了過來。我警覺地轉身退後，打量著這名似曾相識的男孩。

是他。

男孩身高大概160公分，擁有白色的直髮，膚色煞白若雪，樣子俊俏卻又帶點詭異。他脖子戴著一條藍寶石項鍊，身穿白色的襯衫短褲，雙腳赤裸站著。明明是初中生的臉孔，那半皺的碧藍雙眸卻深邃，令我感到惴惴不安。男孩右手握著鋼筆，左手拿著藍白色的波板糖。他正大口咬著糖邊，發出刺耳的「格格」聲，響徹整個空間。

他正是當時在信和中心，那名舉止怪異的男孩。

「你點解會喺度？」我抑壓著訝異，「你話……個數字係代表生還人數？你肯定？」

「嗯。」男孩語氣平淡，彷彿人數只是數字。

即是說，香港只剩84個生還的人……但他怎會如此肯定？

「你睇到嘛……格格……半空中飄蕩嘅薔薇，係代表『純潔嘅愛』。」男孩揚起右邊嘴角，笑靨使我莫名心寒。

男孩轉身走向遠處，他……要去哪？

「呢度係咩地方？」我跟隨他追問著，腦內疑問泛濫，「你黎咗呢個異空間好耐？」

「我的確黎咗好耐。」男孩徐徐走著，回眸對我詭笑：「啊哈，『良知』冇同你解釋清楚，成件事嘅來龍去脈咩？」

誰是……「良知」？

此時，我倆步至一個巨型球體前，它在正方體中凸出半邊，純白的球體表面呈流動液態，似是有什麼在持續運行著……

男孩瞧著球體，從容不迫道：「你睇到嘛……置於中心嘅球體係『時間』，而你腳下嘅每個正方體各自係一個『空間』，亦即係人類所講嘅……嗯……『世界』。而呢度嘅所有『空間』，都會跟隨中央嘅『時間』運轉，一切按從秩序。」

什……麼……

我掃視荒誕的景象，深感無與倫比的震撼，這裏……難道是……

「呢度係『管理署』，管理所有空間運作嘅地方。」男孩淡然地說，彷彿看穿我的思想。

我理智頻臨崩塌，說話含糊不清：「即係話你……你係……神──」

「我唔係神，因為神不忍人類受罪；我亦唔係魔，因為罪孽都係人類自作。我係呢個管理署嘅職員……格格……」男孩把整塊波板糖咬掉，「亦即係，所謂嘅──『他』。」

我連氣都忘記透，四肢僵硬停住。

「小町」口中，掌管世界運作的「他」……竟是個矮小瘦削，含著波板糖的幼稚小孩……難怪當時，他會說得出那麼多的資訊……但為何偏偏是他？

荒謬至極。

此時，男孩把鋼筆遞向我：「你想唔想知道一切？」

一切？

我遲疑之際，男孩已經握住我的手，持鋼筆於掌心滴下墨水。

然後，墨水竟滲進肌膚裏頭，某種冰冷的東西在體內流竄，然後……我思緒變得紊亂，呼吸變得困促，心坎變得疼痛……腦海浮現著龐大的資訊……

結束了。

「呼哧……呼哧……」我跪地顫抖著，知悉「墮樂園」的真相。

我抬頭怒瞪著「他」：「你做咁多嘢……竟然當人類係玩具？！」

「『玩具』？我鍾意呢個比喻！人類於我而言，的確係富娛樂性嘅……嗯……『玩具』！」男孩亢奮地冷笑，「因為人類注定墮落，佢地嘅價值只會腐化，最後淪為扭曲『愛情』、『純真』、『自我』、『良知』嘅荒謬生物！」

「所以……你就要憎恨人類？」我怒不可遏，身軀猛然顫抖。

「啊哈，我點會『憎恨』人類？人類簡直係……點講好呢……『藝術品』！每逢睇見人類被自己嘅『墮落』所懲罰，喺絕望之中無助吶喊，我就會亢奮到極點……之所以係『墮樂園』，因為你地越『墮落』，我就越『快樂』……格格……」男孩咀嚼著糖碎，嘴邊溢出唾沫，滴落正方體之上。

這個喪心病狂的傢伙……真的掌管著世界？

多麼諷刺。

我心寒不已：「你咁樣做……會毀滅我地嘅世界……」

「啊？唔會啦，我又點忍心消滅有趣嘅人類呢？我只係挑選咗嚴重『墮落』嘅……叫咩呢……吖係『香港』，成為『墮樂園』，其餘地區嘅人類係不受影響，甚至唔會知道呢件事。」男孩從口袋掏出一支全新的波板糖，「啊哈，你有冇發覺到，『香港』個天變咗全黑色，而且同外界失去聯繫？」

我愣住了，事實的確如是。

「他」冷笑續道：「因為，我已經將『香港』從你地原來嘅空間『移除』咗，『香港』以外都只係一片黑色嘅虛空。而其餘70億嘅人類，已經完全遺忘咗『香港』呢個地方。不過又唔需要惋惜，區區一個皮毛之地，都死唔夠千萬個人類，對『管理署』、對你地『空間』嘅影響都係微不足道。」

泯滅人性。

「你點可以咁做！」我吶喊著，拳頭不絕捏緊，「你作為世界嘅主宰，點可以將人類當玩具咁蹂躪！」

「啊哈，我唔係啲咩主宰，我係『管理署』嘅職員──職、員！」男孩吐出舌頭，舉止甚為幼稚，「況且，係人類自取滅亡喔！如果價值冇被人類扭曲破壞，『愛情』、『純真』、『自我』、『良知』呢4隻想像怪物根本唔會出現。所以，一切都係你地自作孽──」

夠了。

我從褲袋拔出短刃，疾速地奔向「他」，準備刺穿他的胸口：「我理得你係邊個！同我受死！」

出乎意料，他竟還站在原地，毫無閃避的打算──

一團黑色的黏性液體，瞬間從側旁湧來，把我撲倒在地上！

「你……」我被牢牢黏住，全身瞬間變得無力。

「韶子雋，其實你真係好可憐喔。」男孩慢步走來，對我揚起右邊嘴角，「你只係幾年前，巧合咁喺後巷遇到『佢』，就成為咗我嘅專屬玩具。」

「記……憶？」

此時，那團黑色液體躍起，慢慢凝聚成一個固體，變成了……

一隻似曾相識的……黑貓。

這隻貓，正是我和小町在後巷，找到並共同餵養的孟買貓……

「係……黑洞？」我已震驚到極致，趴地並咬著下唇。

怎會這樣。

「我只係派遣『佢』化身成貓到『墮樂園』視察，既然你同岑小町主動接觸佢，我就不妨同你地玩吓遊戲。」男孩舔著波板糖，牙齒沾滿了藍色糖漿，「原來糟蹋人類嘅命運，真係好好玩。」

「係……係你令小町自殺？」我把唇咬得皮破血流，「係你……將隻想像怪物變成小町？」

「啊哈，你講緊想反抗我嘅『良知』？我只係將『良知』設定成『岑小町』嘅特徵，令佢喺信和中心遇上你，再強迫你親自殺死佢……睇見你崩潰嘅樣，真係好有趣。」男孩蹲下來病態笑著，「相比人類，其實『想像怪物』更加可憐，佢地只不過係我即用即棄嘅……點講好呢……『工具』！」

「人……渣……」

「命運，係咪令人好無力呢？」男孩抬高我的下巴，朝我亢奮調侃著，「不過喺5年前，真正令岑小町自殺嘅人，係你呀。」

「你……收聲……」我已然聽不下去。

「佢一直患有抑鬱症，每個深夜獨自哭喊，你唔知唔理。

佢一直想發展歌藝，但聲帶已無法痊癒，你唔知唔理。

佢一直堅持去透氣，盼望裂縫會長出花，你唔知唔理。

佢一直暗地戀慕你，長期咁抑壓住情感，你唔知唔理。」

「收聲呀！你同我收聲呀！」我哭不成形，「他」則撫摸著我的臉，「不過岑小町的確係畸形嘅……天生係抑鬱症患者，啞巴但又渴望唱歌，對世界抱太多美好幻想……甚至仲對阿哥產生感情……或者，佢生存咁痛苦唔係世界嘅錯，錯嘅係佢融入唔到世界。」

一切謎團，已經全部解開。

然而，我無力接受，如此骯髒的真相。

悲哀的真相。

「啊哈，你係時候返去『墮樂園』喇。」男孩站起來，拿著鋼筆在空氣中一揮，我面前出現兩個並列的長方形框框，就像兩道豎著的門。

兩個框框裏……展示著空蕩蕩的彌敦道。

「我畀兩個選擇你。

揀左邊門行出去，你會成為『倒影』一份子，失去人類嘅靈魂，但可以喺『墮樂園』無憂無慮咁存活。

揀右邊門嘅話，你就會維持宜家嘅一切，但就會活喺恐懼之中，被一模一樣嘅『倒影』無止境圍剿。

你會選擇喺樂園裏，做一個遲鈍嘅寵兒，

抑或選擇喺墮落園，做一個單純嘅孤兒？」

什……麼……

「他」冷笑著補了一句：「啊哈，我建議你儘快抉擇，當『墮樂園』嘅人類全部被殲滅，我就會『永久刪除』呢個地方。順道提提你，宜家嘅生還人數係──26人。」

＝＝

會有加更，努力打緊文，凌晨1點會出！

希望大家喜歡呢個故事

下篇開始係結局篇了，倒數3篇完故！非常感謝你地

喜歡故事可以正皮、留言支持，無言感激

抱歉，錯Send了多次

第一部愛情個隻太唔怪物 同埋講佢既野我覺得唔算多 唔似第二三部咁有戲份 但都有佢既存在感 對我 我鍾意第一部多啲 當時諗住會係伏筆 用愛情個隻野黎講出末日機制點知一下就死左得返末日機制呢樣野既伏筆 但我都仲有印象 一講就知係佢
Btw都係想樓主你可以寫得絕望啲 悲觀啲 我自己鍾意睇到呢啲故事到最後人類反抗唔到 最後都係末日 同埋唔好太多俾情感影響既性格 要殺就殺 好似試一部我仲諗住個女主角學生最後都係會死 會描寫佢就算點做 個女仔點幫佢都無用 點知都係無事 有啲失望

角色構想圖：「他」

等陣凌晨1點繼續

地獄/黃泉同人間同化

地獄大軍

阿浪
Why so9sad ar

主角要爭氣呀

愛情=夕彥？

yes 夕彥係player

忙到冇時間追

一次過追返先

夢巴個個女角都短頭髮ge

唔明，果4隻怪物分別係邊個？

狐狸先生洗白？

成日問怪物係邊個，怪物=怪物，唔係人來
去睇返第一、二部就會明白，
唔會好難明

我因為呢個故睇返第一、二部，
第一部對我來講有啲太重口味...
個人比較喜歡第二部，
我覺得個第二部結局已經好傷感

龍珠超嘅全王

夠鐘啦夢巴

《CH.7》

其實，世界並不會被毀滅。

其實，被遺忘的只是我們。

其實，世界從來都悲哀，差別只在赤裸與否，或者。

「格格……格格……」男孩咀嚼著波板糖，而我走到兩道門前，忖度著剛才的那番話。

瞓着左?

左邊門，通向沒靈魂的天堂；右邊門，通向有靈魂的地獄。

對於很多人而言，這種抉擇實在太沉重……

「喺墮落嘅地方，做個懷有希望嘅人，好辛苦呀呵？」男孩冷然諷刺著，「宜家嘅生還人數係──23人。」

我猶豫了好一會兒，才以沉重的步伐……走近左側的門。

「格格……格格……」男孩咀嚼著糖，揚起右邊嘴嘲笑著，是在嘲笑我的懦弱？

穿過左邊的門後，會成為一模一樣的倒影，從此再沒靈魂。但不要緊了，或許那個世界……根本容不下我的靈魂。

那個世界，只容得下一模一樣的人。

何況，岑小町已逝去了，我已是無希望的人……等等。

我在門口止步，回眸對男孩說：「我……要提出一樣嘢。」

「啊哈。」男孩把波板糖拋到地上，雙手擺後交握著，靜待我的下一句話。

「喺我離開之前……我想見岑小町……最後一面。」我懇切地說，這是我唯一的心願，「為咗呢件事，我咩嘢代價都願意付出。」

男孩咬著鋼筆，數秒後伸舌頭道：「岑小町已經死咗。」

「可以回到過去──」

「我唔可以改變時間，『管理署』嘅『時間』只會向前走，自行逆轉『時間』觸犯『管理署』規條。」

「觸犯有咩後果──」

「比死更可怕嘅嘢。」男孩把鋼筆拔出嘴巴，「宜家嘅生還人數係──15人。」

時間無多了。

我腦海泛起岑小町的臉孔，終於拭乾了眼淚後，走進左邊的門裏……

但是，不能就這樣結束。

我從門框的另一邊，踏步走出來。

我仍然在「管理署」之中，這道門失效了，卻屬意料之內。

「有好多嘢比死更可怕。」我將半空的一支白薔薇塞進褲袋，對數米外的男孩微笑著，「例如，唔再懼怕死亡。」

男孩愣住，語氣略為訝異：「你竟然──」

一秒之內。

我從褲袋拔出短刃，投擲向男孩的頭顱。

「喀擦」一聲。

男孩沒反應過來，便遭短刃擦過額邊，擦出一條血痕來。如我所料，男孩瞬即變得一動不動，仿若一尊蠟像般──果然是這樣。

一切，就拜託我身上。

我拾起了短刃，一邊追溯著「小町」給予我的指示，一邊朝十數米外的『時間』球狂奔！

她湊近我的嘴邊，卻只是握著我持刀的手，對我說了一番話。

「殺死我之後，『他』會召見你到『管理署』，到時你必須把握機會，令到『他』受傷出血。」

「點解要咁做？」

「只要令佢出一滴血，佢就會短暫被『暫停職能』，你就有機會扭轉絕境！」

「點樣扭轉？人類幾乎死曬……」

「逆轉時間，令世界回到未完全『墮落』嘅時候。『他』短時間內冇權修改『墮樂園』嘅設定，所以人類可以重新黎過。你攞走呢把短刃，裏面儲存咗我些許嘅力量，我會同你講解有咩用……」

「可以……回到幾耐之前嘅過去？」

「逆轉1000日左右係極限，如果逆轉更長嘅日子……會變得唔穩定，你會被拉入虛無之中，消失於世上……」

「……嗯，明白。」

「離開前可唔可以……叫我一聲『小町』？」

「小町」把逆轉的方法告訴了我，此刻我要竭盡全力，務求順利抵達中央的『時間』球──

遽然，「黑洞」變回那團黑液，如惡靈般向我湧過來！

我一個翻身避過了黑液，黑液卻在我面前凝聚起來，竟變成了「他」的模樣──卻是全身漆黑。

黑色的「他」眼神懷著萬般怒意，同時露出猙獰的笑：「你、斗、膽、挑、戰、管、理、署……」

他暴吼著撲過來，高舉鋼筆戳向我的咽喉！

我好不容易閃避，嘗試往側旁突圍而出，卻被他從後插中右腿，痛楚撕心裂肺！

「呀！」我痛得趴倒地上，而黑色的「他」拔出筆尖，向著我的心臟使勁刺去，來勢洶洶！

千鈞一髮間，我抓住了牠的手臂，筆尖卻已刺進胸口肌膚，鮮血隨即湧出……我……快撐不住了……

此刻……唯有賭上一把！

我把他的鋼筆往外撥，筆鋒插進我的左邊肩膀，濺血卻沒傷及要害……而我趁著空檔，把短刃使勁插進他嘴巴中，黑液瞬即濺滿一地！

他退後暴吼著，癲狂抽搐並化成一團黑液。我按著傷肩站起來，忍痛奔向「時間」球！

黑液再次發難，再度往我湧過來──

只、差、一、步！

我雙手把短刃插進「時間」球上，球體表面泛起漣漪，並且劇烈顫抖起來。我雙手緊握著刀柄，感受著時間的流動，全身承受衝擊而顫抖著。我聚精會神，內心只想著一件事。

把世界的時間，逆轉1827日。

一股力隨即把我拉進球體裏，把我扯離「管理署」的範圍，裏頭是一片純白色的空間。

成……功……了……嗎……

我在白色空間裏，往下無止境下墜著，而我逐漸失去意識……

哪怕要我消失都好，懇請你讓我回去一遍。

一遍就夠了。

未試過追live追到咁近 睇完一篇f5又出多篇

返返去小町未死之前

聽晚繼續

聽晚10點會連載一篇

如果300正皮，凌晨會加更出最後一篇

基本上，關於《墮樂園》世界觀嘅謎底，已經解開曬了

剩低兩篇，就係主角嘅後續故事，佢自己嘅故事，同世界觀無關但對《墮樂園》嘅中心意義有關鍵嘅作用

感謝咁多位不離不棄，由3月第一部曲開始，追到現在

近排夢巴的故事都無強姦情節

改走純情路線？

見好多人問「想像怪物」嘅嘢，附上佢地嘅插圖：

由左至右排列：
1. 夕彥－愛情（第一部曲插曲出現）
2. 狐狸先生－純真（第二部曲、第三部曲出現）
3. 駝背怪物－自我（第三部曲出現）
4. 小町－良知（第一部曲插曲、第二部曲、第三部曲出現）

推到300正皮 等夢巴要開OT加更

小町幾時喺第一部曲出現過
對唔住夢巴唔好罰我睇多次

Ending圍巾少女
用天照ko夕彥

一次追到live
爽！

一定要成功呀

男主正式成為下任管理員

差兩個正評300！

300達成

想問點解度門失效?

如果第二部女學生主角死埋 忘記埋自己我會覺得好睇啲

新讀者留名 睇到ch.5 我本身諗住睇曬先回post 但我追故追到忍唔住 樓主嘅文筆 圖文並茂嘅設計 背景音樂嘅配合 我睇到真係好撚心寒 個種忽入困境下嘅驚慌失措 怪事連連嘅一頭霧水 絕地求生時嘅惶恐不安 完完全全表露曬出黎 我覺得拎黎做劇本拍戲都得 真係好撚恐怖

係度門嘅『「前」行去「後」』 定 『「後」行去「前」』

10點左右，出第一篇文，係一個結局嘅必要部分

第二篇文，會凌晨好夜嘅時間出

感謝

十點喇

準時上嚟等更新 順便推

宜家出嘅一篇，唔係主線之下

但仍然想畀大家睇，對結局有關鍵作用

希望大家喜歡！

＝＝
特別BGM：

＝＝

韶子雋：

雖然你總是要我叫你「哥」，但我終歸比較喜歡叫你的名字呢，請容我叫最後一遍吧，千萬別生氣喔。

寫這封信時，我不禁想起了6年前的日子，也實在欠了你很多。那時母親不幸早逝，父親因情緒病時常發作。要不是我那夜遭父親虐打，要你出手解救，你就不會遭父親燒傷左手了。後來在孤兒院裏，要不是還有你照顧相伴，我實在無力熬過孤單的歲月。

還記得小巷的那道牆壁嗎，我在裂縫間種了一朵薔薇，說希望牆壁上的裂痕都開滿花。你那時還取笑我，說只有我覺得「裂縫」是問題，何況那裏根本無法長出花來。

那是紫色的薔薇，無奈已經枯死了。

還記得我跟你說過，我自小的願望是擁有「如果電話亭」嗎？假若我擁有這件法寶，就能將世界變作色彩斑斕的樂園。我清楚現實並無什麼法寶，但我曾經相信，一朵花只要懷著希冀，亦定能在荒涼中盛放。

告訴你，不久前我到醫院拿檢查報告，報告證實我聲帶功能已完全損毀，即使動手術亦挽救不了，曾經康復的希望化作泡影。這對別人而言未必是大事，但我想你能理解的，對從小視音樂唱作為目標的我，感覺就像一切被肆意剝奪，世界又再成了黑色。

或者正因這樣，我一直罹患的抑鬱症病情，又變得嚴峻可怕了。那是遺傳自父親家族的，自中學起就發現了。但我對你總是笑容以對，我一直在竭力掩飾病情，想讓你看到一個樂觀可愛的岑小町，把悲傷留給關門後的自己。

抱歉，現在才告訴你，是不想哥哥擔心啊。

病發時的痛苦，像是被世界排斥在外，被命運棄於一角。不論我如何掙扎喘氣，抑鬱卻如夢魘綑住我的頸，世界彷彿沒有氧氣。那些窒息的寂夜裏，我把眼淚都哭乾，把心跳都忘記，把希冀都捨棄。我什麼也做不了，即使這封信都花了我無數個深宵，才一字一淚寫了出來。

我素來都不是討人喜歡的女孩，總是跟別人太不一樣。只是不知從何時起，別人甚至與我築了一道道的牆。世上太多事令我感到難過，別人卻根本毫不在乎。我不解，為何處於滿佈裂痕的世界，別人總是活得好好的，唯獨我時刻在淌著淚。

我一直所愛的事情，我一直所愛的男孩，世界卻從不容許我去愛。你知道嗎，那種壓抑情愫的痛。但是，我承受不住這份悲鬱，卻實在怪不了誰。

因為，錯的其實並非世界，只是融不入世界的岑小町。或者，是我抱太多不設實際的期望，才會往往遭俗世否定，才會遍體鱗傷。

對不起，是太累了。

不求你今日接受我解釋，唯望你明日願意原諒我。你是個溫柔的人，儘管我倆是異父異母的兄妹，你卻一直把我當至親般疼愛。謝謝你的存在，倘若人離開後還有記憶，我定必會把你牢牢記住的。

對了，還記得那時在孤兒院裏，我寫了一首歌彈奏你聽，你說十分好聽嗎？我在這封信的背頁，寫上了那首歌的歌譜了。說真的，我本來想填上歌詞，再找機會親自唱你聽的，可惜現實沒予我這個機會。

有些情感，是我永遠都傳達不了的。

既然傳達不了，就唯有在告別前，把這旋律贈予你吧。

你在房門前拾到這封信時，應該已是2014年1月1日的凌晨吧？那麼我在昨夜除夕，應已把那份禮物親自送你了。你說你喜歡白色，所以我偷偷織了白色的圍巾。我猜……你想必會怪我，把圍巾織得過份地長吧。傻瓜，那是為了讓你跟喜歡的人，一起披著它並肩而坐啊。倘若我不在身邊了，仍盼望它在接下來的日子裏，能為你帶來一絲暖意吧。記住啊，把它好好保管，要不然我不會放過你。

最後，謝謝你在這次除夕陪我，讓我當了一晚最幸福的岑小町。你贈我的回憶，你對我之重要，是多少筆墨也無法描繪的。

韶子雋，要幸福下去啊！

很愛你的岑小町

＝＝

結局小弟博命寫緊，會執到最好
凌晨3-4點，會出到結局，如果怕太夜嘅巴絲可以聽日起身睇
感謝大家嘅支持！希望大家鍾意呢個特別篇

見到幅圖好sad

寫到最後一篇了 之後好一段時間唔會寫

我都好sad

今篇

睇埋下篇

仲有最後一段㗎

唔好咁快完

還是要完結的

一切有始有終

如果結局係香港真係末日了會好啲

Cdrom上線留名

巴打快呀 而家仲等緊

最後啦

等緊

儘快 final執緊！

《CH.8》最終章（上）

管理署內。

男孩站在「時間」球前，球體已然恢復穩定，純白液體在表面流轉著。

男孩從褲帶拔出波板糖，使勁地撕咬著糖塊，大力地咀嚼著糖碎。

時間軸已被重新設定，所有「空間」回到1827日前的狀態，繼續運行著。那名人類，竟然真的得逞了。

男孩面目猙獰，大口地喘息不斷，情緒很是激動。

但是，他遽然笑了一聲，然後越笑越誇張，最後捧腹大笑著。

「人類呀，真係太太太有趣……格格……」男孩咬下半支波板糖，對側旁的黑液大笑，「佢真係以為，係『良知』嘅力量令道門失效？哈哈哈哈哈！」

那道門，是男孩隨意製造的把戲，根本不會通往「墮樂園」。

黑液化作黑貓的模樣，冷靜地盯著男孩。

「佢以為我會唔知道，『良知』同佢講咗啲乜？佢以為我會唔知道，佢想突襲我然後逆轉時間？」男孩陰險地笑著，「一切都喺曬我預計之中，區區一個愚蠢嘅人類，竟然以為可以操控到命運？真係狂妄自大喔。」

的確，男孩看透子雋的每個動機，只是他沒有試圖阻止，讓他成功逆轉了時間回到2013年12月31日，並且回到了「墮樂園」的空間。

「好有趣嘅人類，竟然甘願付出咁沉重嘅代價，去換來『墮樂園』一個重生嘅機會……格格……我又點忍心畀佢遭受挫敗呢？」男孩在藍色方格上慢步，黑貓則跟隨著，「佢就算返到『墮樂園』，好短時間內就會被拉入虛空，然後永遠喺世上消失，冇人會記得『韶子雋』呢個人！不過既然佢心甘情願嘅，就即管畀佢咁做喇……格格……」

對於男孩而言，整件事不過一場鬧劇，為他提供娛樂。

「不過人類太愚昧喇，就算逆轉到『末日機制』前又如何？無論畀幾多次機會佢地重來，人類都係注定『墮落』，最後都係會自取滅亡。」男孩轉過身，鋼筆稍微一揮，黑貓隨即化作一隻黑色小狗，對男孩興奮地伸舌頭。

「即管睇下，嗰個『韶子雋』返到『墮樂園』之後，會做啲乜。」男孩瞧著「時間」球，輕蔑地揚起右嘴笑，「宜家嘅生還人數係──7240739人。」

然後，男孩把波板糖往遠處拋，黑狗迅速跑向它的墜落處。黑狗咬著波板糖，雀躍地跑向男孩遞上之。

男孩取過波板糖，卻粗暴地向黑狗揮鋼筆，把它戳成一團黑液。男孩咬了一口波板糖，使勁地咀嚼著。

「貓好可愛，可惜我比較鍾意狗……格格……」男孩咬了一口波板糖，並且亢奮笑著，「狗主每次拋出骨頭，睇住狗傻痴痴咁咬佢返黎，實屬一大樂趣。」

下一霎，黑液重新凝聚成黑狗，樂不可支地盯著男孩。

「冇辦法，狗係注定鍾意骨頭。」

男孩把波板糖再次拋遠，凝視著遠去撿拾的黑狗，笑了。

放住呢度先，好快執緊，10分鐘內！

仲有一篇長嘅！

感謝各位嘅等待

加油呀 點都等到出哂睇哂先訓

宜家出！！！！！

報到 剛剛好

＝＝
強烈建議聽！特別BGM：

＝＝

2013年12月31日，23:31:06，墮樂園的西洋菜南街。

世界的時間，被往回撥了1827日，卻只有一名人類知曉。

熟悉的五光十色，熟悉的熙來攘往，熟悉的那名女孩。

她就愣在路中心，仍是那副模樣。齊陰短髮，水汪汪的眼睛，右眼右下角是顆黑痣。穿著藍色牛仔連身裙，外披大了兩個碼的杏色外套──左邊衣袖沒有打結，穿著白色的波鞋。

她還戴著一條白色手織圍巾，長得掩過部分大腿。

我拼命忍著眼淚，背負結他走向岑小町，一臉凝重。

她看見我，綻放溫柔的笑顏，以手語打著招呼。

感謝你陪我出來……你剛剛練完結他嗎──

我挽起她的左手，拉著她往一處走：「我帶你去一個地方。」

你……不是約我，到朗豪坊倒數嗎？那麼我們去哪裏？

我沒有回答，只是拉著她急急地走。我察覺到自己的不妥，身軀逐漸變冷，體力逐漸下降，思緒逐漸模糊。

時間無多了，我很快就會離開世界，不會再回來。

我帶著小町離開人群，拐進那條空無一人的小巷。

那牆角的裂縫間，是一根枯萎的幼苗。

為什麼要來？

小町的視線逃避著幼苗，而我在幼苗對面的牆壁，靠牆坐了起來：「喂，你坐我隔離。」

小町一頭霧水，卻還是與我並肩靠牆坐。我此時把手伸向她的圍巾，她連忙做著手語。

嗯……這條圍巾，是我拿來送給你的──

我拿起那條圍巾，繞過了我倆的脖子，把我們拉在一起。小町被拉到挨著我肩膀，纖瘦身軀顫動著，臉色頓然發紅。

「做咩面紅？頸巾綁到你窒息就死？」我冷然地說，語氣一向如此。

不是……

「你夠膽死，我一定會憎你成世。」我拿出結他，調教著結他音準。小町仰頭呆視著我，雙手顫抖著。

會嗎……

「梗係，仲會日日餵『黑洞』食特辣薯片，表示抗議。」

喂！你自己愛吃薯片就好，不要帶壞黑洞！

小町扁嘴瞪我一眼，然後卻頭挨我肩膀，別過臉顫抖著。

我隱約看見，她眼梢泛著淚光。

「你想唔想聽首歌？」

你呀？你不是彌敦道胖虎嗎？

小町淘氣地笑著，我則朗聲道：「點呀？係咪唔畀面阿哥先？」

見是你，我就姑且聽一首吧。

外面大街，人潮擠得水洩不通，跟我倆彷彿處於兩個世界──不要緊。

我彈著前奏，那段熟悉的旋律，然後開口唱出第一句。小町聽罷一震，睜大眼仰視著我。

怎麼……會有歌詞？

這首，是小町曾送給我的歌，我亦曾用結他彈過無數遍了。

但是我為它寫上歌詞後，它就變成送給小町的歌。

我把歌唱到一半，身體已虛耗得厲害，雙眸已微微發黑。我手顫抖著，卻堅持彈著那首歌。

子雋……子雋……

街外那些人笑著，我卻辨不了誰幸福。我只能確定，自己此刻是真的很幸福。

因為，我逆轉了1827天，回到了岑小町的身邊。

儘管我知道，由於我逆轉超過1000天，即將承受沉重的代價。不久後，我將會被扯進虛空中，在這個世界永遠地消失。

而世上所有人……包括岑小町，以後將遺忘我的存在。

這一切都不要緊的，只要能回到此時此刻，見小町最後一遍。

然後把她拯救。

為了這件事，我什麼代價都願意付出。

我好不容易把歌彈畢，我倆陷入短暫的沉默。半分鐘後，小町捏著我的衣袖，做起手語來。

歌詞……是什麼意思？

我把圍巾拉得更緊，朝著小町笑道：「之前有人問我，會選擇做遲鈍嘅寵兒，抑或單純嘅孤兒。」

小町疑惑著，而我對她微笑著：「紫薔薇，意思係咪『無法表達嘅情感』？」

小町愣住了，雙手抖動不已。

你……怎麼知道……那是紫色的？

「傻瓜，有咩嘢瞞得過阿哥？」我摸著她的頭，「相信我，薔薇終有一日會盛放。」

說罷，我終於站起來往大街走，小町卻從後拉我衣袖。

子雋，你要去哪裏？

「我走啦，係你話聽一首歌架嘛。」我轉過身來，裝著一副鬼臉。

小町沒批准你走。

「得啦，聽日再見啦。」我撇開了她拔腿，越走越是急。

不會再見了，所以再見了。

我感覺到，這副身軀這副靈魂，即將在一分鐘內消失了。我凝住淚不敢回眸，很怕再看她的臉蛋，會更加不捨得──

她從後把我緊抱，劇烈地顫抖著。

我緩緩轉過身，瞧著她標緻的淚容，媽的為什麼要哭？

我也哭起來，淚肆意墜落一地。

除夕夜，下起雨來了。

求你別走好嗎，我怕以後見不到你了。

小町哭成淚人，我瞭解她的意思。我只是把她柔柔抱緊，把她的溫度悄然存起。

「你一定要幸福落去。」我輕撫她的髮陰，莞爾甜笑著，「因為你係岑小町，世上獨一無二嘅岑小町。」

我……喜歡……

「我知道。」

她愣住了，我用粗疏的手語，留下了最後的說話。

很多事都毋需用口說，用心存起就可以了。

就比如，我和妳的那些回憶。

即使我消失了，你也要好好的活下去。

我拭乾她臉上的淚，拭乾她臉上的雨，最後溫柔地笑著。

小町你知道嘛，白色的薔薇，是代表『純潔的愛』。

就好像你一樣。

寧作單純的孤兒，勿為遲鈍的寵兒。

我吻過她額頭，瞬即轉身就離開。

再沒回頭。

不會再見了，所以再見了。

謝謝你讓我存在過。

你贈我的回憶，你對我之重要，是多少筆墨也無法描繪的。

＝＝

雨，仍在下著。

街上的人群歡呼著，慶賀2014年的蒞臨。

唯獨岑小町一人，久久呆站在那條小巷前。

她竟然想不起，自己為何會站在這裏，以及剛才在做什麼。

就好像，有一段記憶被刪走了，當然這只是個比喻。

此時，她察覺到小巷地上的木結他，不禁一愣。

怎麼，會有部結他在此處？是誰丟棄了它嗎？

小町疑惑地步近結他，卻注意到小巷側旁的牆壁，彷彿有種熟悉感──

她驚視著牆角的那道裂縫，那副驚艷的景象。

怎麼了。

她微微顫抖起來，一滴淚從眼角滑落。

但她確定，那不是悲傷的淚。

不再是。

只是想不通，為何要哭得那麼厲害。

她看見，一朵純白色的薔薇。

在狹窄的裂縫間，盛放著。

《一夜之間，所有人俾扶手電梯殺曬》－全文完

呢篇係幾篇文唯一可以令我追文追到貼 多謝夢巴打寫出咁好作品🙏🏻

有咩慘得過連最親嘅人都遺忘

你我是遲鈍的寵兒，
活在這座樂園裏。

成長綻破偽善才洞曉，
大人顛倒夢魘成豔夢。
你只需守分飾演小丑，
笑待被劇本搾乾心魄。

你我是單純的孤兒，
存在這墮落園裏。

嗯。

寧作單純的孤兒，勿為遲鈍的寵兒。

《墮樂園》－全文完

多謝夢巴
最尾好沉重感動

擺一首我好喜歡，亦好適合結局嘅歌

可以聽吓

《我》張國榮

我就是我 是顏色不一樣的煙火
天空海闊 要做最堅強的泡沫
我喜歡我 要薔薇開出一種結果
孤獨的沙漠裏 一樣盛放得赤裸裸

但願每一位，都可以在往後的路上

在狹窄的裂縫之上

都能赤裸裸的，盛放著

謝謝你們，一直以來的支持

想喊

個結局好淒美 一貫夢巴風格
既唔會太傷感 又唔會bbq

墮落園個setting做得好好
因為現實香港就係一個墮落園
價值觀扭曲 多數人冇晒自我
管理員呢個身份 現實都有差唔多嘅對應
一樣係唔理香港人嘅死活
大家都渴望可以時光倒流
但其實就算可以 香港都只係會以同一方式墮落

對比起短篇小說 我覺得長篇更加適合你
有更多空間比你做鋪排同人物形象塑造
呢啲都係你嘅強項
但如果出外傳我會支持

短篇3部曲，以最後一篇最好。

夢巴確實適合寫長篇，因為作品的長處是描寫人性，而不是扭橋，篇幅太短就不夠發揮。

歡迎任何讀後感，小弟好想聽吓㗎！

其實最後男主角都做唔到啲咩嘢...

多謝夢巴俾左個咁正既故我地
一如以住, 文筆很好,
內容很有深度, 但都睇到連登跟得上既人其實唔多
我們生活在這個墮落園中
每天看著那些賣港賊的嘴臉
一個個有自我個性的人被打壓
社會只需要順民
個個一模一樣思想
最後, 你只有兩個選擇
當順民或被順民消滅

這幾篇短篇我都好喜歡
平時我比較少追故
呢期只追了夢巴一個
好佩服夢巴文筆同埋思路
一路睇故一路啟發思考
如果要比較, 我係同前面幾個巴打一樣
比較喜歡長篇

夢巴的長篇實在係太出色,
有關長篇既感想唔係度寫
費事劇透
不過未睇過既巴絲一定要睇下
期待夢巴將來作品
我一定會繼續追

墮落園就算被倒流返五年前，始終只係管理者隨時可以拎嚟玩嘅玩具，除非擺退管理者，獨立。

墮落園（香港）就算被倒流返五年前，始終只係管理者（政府）隨時可以拎嚟玩嘅玩具，除非擺脫管理者，獨立。

感謝一直以來嘅支持

多謝你地一路睇 就真

的確淒慘

最緊要沉重過後
帶著呢份感動 走接下來嘅路！

多謝巴打，由大廈電車支持到現在
我更喜歡長篇，今次係自己嘅一個新嘗試，試下三種唔同嘅風格
雖然每個人對「墮樂園」有唔同解讀，而我講自己嘅睇法會限制大家想像。不過巴打所講嘅寓意，的確可以係一個角度
由16年大廈到18年墮樂園，兩部都係講社會，只能說情況更加複雜了

可能十萬字一個故事，適合小弟嘅風格外多些

呢個就係 成件事最可悲之處

好耐冇見！

如你所願 子雋成功了

希比

唔好喊

感謝
每個故事我都會擺concept落去，當然讀者可自行決定是否去focus喺嗰度
最緊要每個人 帶到一些重要嘅嘢走 就已經會難得了
不過巴打講嘅「順民」或被「順民」消滅，正係我覺得呢個故事最恐怖嘅位，例如在怪物追殺、「他」嘅兩道門嘗試體現
墮樂園嘅恐怖，就係現實嘅恐怖

靈感來自電影致命來電？ 劇情有d熟

夢巴我來了
Lm先

冇睇過 靈感來自對扶手電梯 由細到大嘅恐懼

等你感想

夕彥去左邊?

夢巴 第一篇最尾其實係邊個咁怪女屋企個門鐘

其實係我要多謝你先真
我不嬲都唔鐘意睇書
只係一直有喺兩登睇下故咁
但冇乜邊個中途冇棄到
嗰時咁啱無聊down左紙言
見到你個電車故高據榜首左一段時間
咪click入去睇下
點知一睇就停唔到
記得嗰陣晚晚三四點先瞓就係為左追故
所以書展嗰陣你話電車冇咁易入口
我想話其實電車先最正
之後追埋大廈
好鐘意你嘅文筆 又好佩服你成個世界觀嘅佈局
特別係懸疑嘅部分相當出色

由於自身有所經歷 再加上之前睇過你個訪問
所以好明白每一個追夢嘅人都需要別人肯定
亦因此你出每一個po我都會留言支持
話多樣野你知
你嘅故仔曾經成功令到一個從來唔買書嘅人走幾間書局搵你啲書
香港係一個扼殺自由同夢想嘅地方
但希望將來無論點都好 唔好放棄寫作
你肯出我就會睇

多謝夢巴寫個咁正既故

全文完

多謝夢巴

多謝你呀
至少唔係白白咁死

今晚打少少感想

你好成功令我係條街到流眼淚

俾全世界遺忘唔可怕，俾最愛嘅人（無論親情愛情友情）忘記先係最悲哀

我覺得呢個結局已經最好 但係想知少少小町日後生活面對舊物既反應

如果根據結局時間線2014年
當時佢係未出現，冇存在過

如果係問喺黑鏡打鬥時
當時佢已經被「良知」ko咗

呢個想留白一下
怪女估係警察
不過無論係邊個 都唔重要
最重要係 佢陷入咗無止盡嘅強迫症循環之中 不斷要重複檢查嗰個「人」

呢個留言
睇到有啲想喊
我想一次過回應這些感想，還在沈澱嘅階段
但只能跟你說
放棄與否往往只係一念之間
不如我唔放棄 大家都唔好放棄

多謝你

多謝你地，跟我走完這一段路

多謝你地至真，尤其支持咗好耐，一路推post鼓勵小弟嘅讀者

佢...其實唔算死（冇詳細說明）...而係被拖入虛空之中

可能比死更慘

多謝山田巴

謝謝你的眼淚啊

呢次結局 應該係我寫過最沈重嘅一次

如有機會 會寫一下外傳的

變到第二部曲個結局算最好 雖然嫲嫲死左

男孩從褲帶拔出波板糖，使勁地撕咬著糖塊，大力地咀嚼著糖碎。

喺邊度拎出嚟食？

寧願犠牲自己都要回到過去

可能...岑小町之後都可以繼續向前活得好呢

hi

打錯 褲袋

不過佢係可以隨手產生到波板糖

係愛呀哈利

You is right

Hey bra

世事

等睇鋼筆男外傳

呢個世界容不下不一樣嘅人

係咪得我覺得似講緊一個國家

根本香港寫照

剛剛追番結局👍🏻
男主自以為能靠一己之力改變命運，勢估唔到原來一切都只係一個劇本
明知不可為而為之地時光倒流極限之外，最後承受後果而灰飛煙滅。即使最後男主乜都得唔到，但至少曾拼博過，留下美好既回憶

一黎報到就發現個故完哂
由他們都是一模一樣的就開始覺得好灰
呢個世界容不下特別嘅存在
人越大越被迫同化
真係好悲哀啊可？
但堅持做獨特嘅自己然後只有自己懂得欣賞冇人分享咪一樣咁悲哀
個結局好淒美
又喊一次
為左你嘅筆墨我要喊幾多次啊

期待夢巴下個長故

幾時有再有長故呀

一路聽住最終章首BGM來睇
一路起哂雞皮
難怪話強烈建議聽
今日晏奏已經想睇但聽唔到BGM
忍到番來先睇係冇錯

蛀牙未

多謝各位嘅意見/感想

小弟人在外地 一路趕緊啲嘢

不過好快會有關於呢個故嘅消息公布

同埋詳盡嘅感想 感謝

等你呀夢巴

等你下個故架

btw 400正皮了
感謝支持嘅每一位

夢巴你值得擁有

本身以為係恐怖故唔敢睇
但係睇完喊到仆街

嗰句「因為不會再見，所以再見。」
好感動
我最近失戀 寫咗封信俾我ex
借咗呢句話嚟用

多謝你

難道我可以扭轉宿命 重遇你一次
難道故事終結早已注定 沒法制止
其實我不理一切 挑戰拼命試
攀險峰千次萬次
沿路滿地佈著剌 也沒有在意
即使傷過無數次 仍會願意

睇完左呢個故先追返狐狸先生 好感動

《後記》

事緣該夜凌晨，把結局連載過後，就乘搭早機到異地去了，直到現在才能抽空寫這段文字。

直入正題吧，墮樂園到底是個怎樣的故事？它包含都市驚悚、童年陰影、奇幻懸疑，每部曲分別以「愛情」、「純真」、「自我」為題，三者看似風格迥異。然而實際上，整個系列均圍繞同一個世界觀，探討同一個核心問題：活在墮落世界的我們，從沒撕破真相卻能幸福地活著，相比看破真實卻成為異類，哪個較為值得嚮往？

墮樂園，是個訴說「這裏」的故事。

不知從何時起，這裏就變得荒謬處處，又或者是荒謬終於赤裸。這裏的他們塗上快樂的胭脂，以笑靨粉飾腐化的心坎。他們越快樂卻越墮落，而掌控全局的那些人，則以他們的墮落為樂。這裏是不折不扣的墮樂園，你也看見了嗎。

可悲在於，你看見了就是看見了，再沒回頭的機會。

這些說話，早已說得心累，無謂再作詳述。

你都跟岑小町一樣嗎？曾經對這裏抱有希冀，即使看見裂縫處處，仍盼望手中的種子會開花結果，療癒裂痕斑斑的牆。

但她後來發現了。

她發現了，裂縫根本栽不出半朵花，而且只會變得更廣更密更深。

她發現了，原來只有她視裂縫為問題。而其他人呢？他們崇拜沒情沒愛的愛情，規劃埋葬純真的童年，追逐磨滅自我的人潮——他們都活得好好的，都向撒種子的她投以異樣的目光，像是嘲笑，像是憎厭，像是憐憫。

原來這裏，容不下半朵純白的薔薇。

是呀，在扭曲了愛情，扼殺了純真，埋沒了自我的這裏，堅守良知是為了什麼？與其死抱著單純，在墮落世界裏離群受苦，何不加入對世界遲鈍的他們，視己為樂園的寵兒，過著幸福快樂的生......活？

逐漸由質疑世界，反過來變成質疑自己——錯不在墮落的世界，而是在承受不了墮落的......自己。

是花的錯，錯在相信這裏有土壤。

幼嫩的，脆弱的，橫蠻的，一朵花。

你會選擇在樂園裏，做一個遲鈍的寵兒，
抑或選擇在墮落園，做一個單純的孤兒？

即使每個角色各有抉擇，故事本身卻選擇了留白。正如胡莉嵐「再遇嫲嫲」後醒來，正如「良知」犧牲自己換來世界重生，正如韶子雋不惜消失阻止岑小町輕生......未來盡是未知數。這些人給予世界一次又一次機會，世界會否不再墮落呢？

啊哈。

人呀，是把希望寄託於未來的生物。

你仍盼望某日，每晚看門孔時，你我能看見有情有愛的這裏。

你仍盼望某日，你我心房的那隻小狐狸，在這裏自由奔馳。

你仍盼望某日，滿布裂縫的這裏，都開滿了純白無暇的薔薇。

你最可悲，可悲在仍然在盼望著。

你最可笑，可笑在仍信會有某日。

他們笑著，如是說。

他們怎會愧疚，他們不可悲，他們可愛不。

但是，請不要感到愧疚，你並沒欠這裏分毫，並沒欠他們分毫。即使你是開不了口的岑小町，竭斯底里仍遏止不了世界的沉淪，世界亦沒空暇傾聽這樣的你。

先把火花裹在心裏，醞釀出驚艷的花火。

綻放。

如你仍盼望某日，這裏，你我。

【即Follow‭ ‬小弟IG】
‭#‬utopian_hunter

多謝你寫呢個故

聽日會有新消息公佈

多謝各位一直支持

【《墮樂園》實體化確定】

是的，承蒙你們的踴躍支持，《墮樂園》實體書即將上架了！

一直以來，我都是在寫自己喜愛的。若不是你們不離不棄，這個短篇系列就不能屢次破千正評、紙言衝上第一，更妄論能得到與出版社再一次合作的機會。

悄悄告訴你，《墮樂園》是小弟短期內最後一部作品，稍後會再交代原因。

跟《電車》一樣，實體書除了會把《每晚望門孔》、《狐狸先生》、《扶手電梯》修輯得盡善盡美外，還會特別收錄《SECRET CHAPTERS》：

《SECRET CHAPTER 1: 末日機制之前》
「他」對香港設下墮樂園，對韶子雋落下詛咒前，到底遇到了什麼事？黑洞到底有著怎樣的背景，管理署其他「空間」又有著怎樣的故事？

《SECRET CHAPTER 2: 岑小町的後來》
在韶子雋逆轉時間，在世上從此消失後，岑小町有沒有走上另一條路，改寫自己的故事？

除了看到上述的特別章節，把這本書帶回家，就當作是對故事的一種肯定，對小弟的一點支持吧。從兩年前的《23層大廈》到現在的《墮樂園》，我都是竭盡全力去寫，是希望故事能擁有它的靈魂。但願你掀起書時，能感受到箇中的重量。

此外，《墮樂園》系列將會有其他跨媒體的創作，但容我稍後再交代，留一點神秘感好了。

感謝天行者出版的信任。

感謝編輯姐姐的照顧。

感謝摯愛的文字。

感謝頑固的自己。

感謝一直在旁支持的你們，是你們再次把小弟的創作，從網絡推到書架之上的。我亦定會竭盡所能，把這部作品寫到十全十美。

《墮樂園》在7月初會上架，如故事曾觸動到你們，到時不妨支持一下！

但願有天，我們去更遠的地方。

買硬

課金

謝巴

多謝Homeless

無盡感激

恭喜晒夢巴

理想巴出故未

快㗎啦

有冇得攞簽名

簽名？

書展黎就有

一定會有

夢巴, 我想買23層大廈, 真係好鍾意個故
有冇機會再印書

有機會的，不過都要睇下多唔多人買，要同出版社傾下，因為一出出兩本，嗰邊會好睇銷量
多謝你呀

書展搵你簽名

狗沖新書，出咗我唔買正衰仔

宜家應該書展前一星期出
最好書展黎天窗攤位 搵埋我

感謝支持

痴線既 我岩岩追到狐狸先生嬤嬤果度
好睇到我忍唔住要上黎留言
痴線既

多謝你支持啊
我都好鍾意嗰段

【最新消息】《墮樂園》登陸各大書局啦，未來幾日會入曬貨

今次頁數過三百，但換咗紙質令薄身精緻咗 ，

本書咁靚仔，仲有兩個Secret Chapters睇添，仲唔快啲帶佢返屋企！

如無意外，今年書展會有簽書會，除咗到時買《墮樂園》有折扣外，應該都會準備一些驚喜畀你地，敬請期待啦

【即Follow‭ ‬阿夢IG】如書展前過1000Follow，阿夢會送一份神秘禮物畀大家，千祈唔好錯過！
#utopian_hunter

Hi夢巴，我趕唔到live，不過依然會俾返感想文你:
今次喱個故嘅打鬥逃命位幾有趣，例如兩個想像怪物決鬥同埋男主同自己倒影搏鬥等等。浪爺d英文幾煩膠，但無咗佢之後又突然好唔慣 ，雖然佢嘅死喺我意料之中。不過我最鍾意嘅都係喱兩個位:
1. 與「他」對抗
喱個位幾熱血，即使男主知道一切掌握喺「他」手上，但佢依然唔怕死，為咗見自己心愛嘅人一面全力搏鬥，憑意志喺絕境完成一個個不可能的任務。
2. 與小町重遇
從表面嚟睇，主角永遠消失係一個sad end，但其實有生之年可以見返自己重視嘅人係極之難得，男主仲要有機會見到陰陽相隔嘅人，彌補咗自己最大遺憾，其實他比好多人更幸福。

如果你問我點睇現時身處嘅墮樂園，我會答你「無可救藥」，喱個地方的確幾美好，經濟環境優越，人材輩出，物質生活多姿多彩，同時某d地區承載住我童年回憶，以及係我珍而重之嘅人。好可惜隨時間推移，我由抱有希望變成深感絕望，失去愈來愈多野。曾經以為香港可以維持到高度自治，可惜有某個「他」不斷蠶食喱個地方；曾經以為我可以喺香港買到樓，父母可以有個安穩住處，可惜樓價總係上升，永遠追趕唔到；曾經以為我可以留喺自己鍾意嘅住處，可惜家道中落，被迫搬去自己怨恨嘅區域；曾經以為我不犯人，人地就唔犯我，可惜現實總係有人為利益出賣我。我鍾意喱個墮樂園，但我無能力留喺到，可能真係要將「純真」、「自我」、「良知」完全放低先生存到。

我覺得夢巴你喺後記寫嘅野好中，明知現實係好殘酷，人總係會對未來抱有一絲期望。好多野我都想放手，根本好多野都無回報，但唔知點解好似有一股力推動我去做噉，好攰

夢巴，每次你嘅故都觸動到我，希望下個故有更多驚喜，加油

「……對唔住啊嫲嫲……我成日都嫌你煩……又……又……」
「唔好喊喇乖孫，無論你爛幾多次裙，嫲嫲都幫你縫起。」

[特別感謝設計師亞連，畫咗好靚好真嘅情境圖！]

「我……喜歡……」
「我知道。很多事都毋需用口說，用心存起就可以了。」

[特別感謝繪畫師亞連，畫咗好靚好真嘅情境圖！]

好正

繪畫師用咗好多時間畫㗎

準備咗好耐 之後會有更多驚喜

好靚
但見到果下個心沉左下

「相信我，薔薇終有一日會盛放。」

[特別感謝繪畫師亞連，畫咗好靚好真嘅情境圖！]

《墮樂園》各大書局熱賣中！

【即Follow‭ ‬阿夢IG】如書展前過1000Follow，阿夢會送一份神秘禮物畀大家，千祈唔好錯過！
#utopian_hunter

希望新呢張令你好返

嚟留名支持吓先

鍾意呢張

謝巴呵返

多謝 你都加油

我都係 呢張最淒美

夢巴
做嘢太忙啦有新故都唔知
依家入嚟一次過追返曬

夢巴…點解短時間唔出故啊～～～

【有獎遊戲】【小說預告】《墮樂園》
►《墮樂園》微電影即將推出！
[立即參加遊戲，贏取5套簽名版《墮樂園》＋別注珍藏明信片一套，玩法可以喺下面睇到㗎！]

Post Link：

【如FB Post超過300Likes+100Shares / IG過1000Follows，會額外送多2套書畀參加者㗎！】

每晚望門孔，竟然見到一名恐怖女子對你怪笑......
狐狸先生幾多點，導致全港學生連環自殺......
一夜之間，全城嘅人都被扶手電梯......殺晒？！

『講故台超過3800正評！紙言排行榜No.1！』
『三個驚悚短篇，恐怖 X 荒謬 X 血腥，集於一書！』

►《墮樂園》，書展、全港書局熱賣中！

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

►[遊戲玩法]：
1. 「讚好」及「分享」本Post，將分享內容設定為「公開」
2. Follow 官方IG：utopian_hunter
3. 喺本Post「留言」寫低你嘅答案！
↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓
【問題：你最鍾意/期待《墮樂園》邊一個故事，以及有咩原因呢？】
A. 每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑
B. 狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲
C. 一夜之間，所有人俾扶手電梯殺曬
[正確留言格式：我鐘意「故事名」， 因為XXXXX]

小弟會選出答案最精彩嘅5位，各送出親筆簽名版《墮樂園》一本＋別注珍藏明信片一套！想帶晒返佢哋返屋企？即刻Follow上面嘅步驟參加啦！
[已經買咗書嘅話，都不妨分享出去畀其他朋友仔玩啊！ ]
*遊戲截止時間為2018年7月16日23:59
*得獎結果將於7月17日宣佈！

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

►【特別收錄】：首次曝光嘅《SECRET CHAPTERS》
►書展&各大書店有售！

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

非常感謝 製作預告片，製作過程非常認真，亦好有質素、心思！

製作單位
導演：馮瑋璋
編劇：狩獵夢的人 / 馮瑋璋
攝影：李依穎
美術：尹彥翹

►Kokorofilm Youtube Channel：

希望你地會鍾意，同時分享畀更多人知啊！
最後，感謝對小弟不離不棄，支持呢部小說既你地！

多謝你 記住畀感想啊！

要令自己嘅文字變得更好 就需要暫休一段時間
遲啲會寫感想 交代返呢個決定

夢巴
我會等你

好啊，支持你

多謝你嘅感想

放心 會再見的

多謝

【短篇電影】【恐怖懸疑】《墮樂園》首部曲
《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》
已經出咗啦，用好多時間心機製作，希望巴絲鐘意
[url]http://

錯Link，補返

Shit 巴打我正想話有咩留返fb留言講 點知一望 啱啱過咗截止日期呀我頂

咁唯有喺呢到講啦
一開始睇門孔故 係俾標題吸引咗入去 因為冇留意作者名(但我個陣有追電車故咖!!!)
真係睇到好勁張 一嚟睇電車故感受過你懸疑嘅功力 所以每刻都可期待快啲有文 好想知最後點 而結果恐怖得嚟又繼續落伏筆落下兩個故

最吸引我係第二篇嘅狐狸先生 可能本身對講關於屋企人感情嘅嘢會變得比較情緒化 所以特別into個故 臨尾睇到嫲嫲真係忍唔住標馬尿 好鍾意胡莉嵐呢個角色

而最後嘅扶手電梯 感覺上好快完 (因為自己on9唔知出咗所以變咗一次過追 用咗一日由臨瞓>搭車返工>返工hea個陣>放工搭車 一口氣追曬 ) 同埋始終前兩個故已經埋咗神秘少女條線 大概都估到佢要拯救世界之類 但估唔到原來佢都係"他"嘅其中一個冗員lol 同埋臨尾俾男主角過得返去又係"他"嘅安排 個人感到幾出奇不意 臨尾結局又係好touching 我啲馬尿又忍唔住

希望巴打繼續努力寫多啲高質有深度嘅懸疑故俾大家 我會努力儲錢買書

利申：好鍾意睇書但又冇閒錢買書捱緊低人工嘅低下階層仲要返工返到冇時間屋企積積埋埋幾本書唔得閒睇嘅廢柴讀者

巴打， 睇完上面條片， 發覺同你文字表達既版本分別實在太大， 個怪女一啲都唔死怖， 完全無咗果種壓迫感， 可能佢個樣同行為太正常， 而且個場景太光，加油

今日見到

夢巴個抽獎抽唔中我

多謝你 寫咁詳細嘅感想畀我啊！

希望書展見到你

多謝你嘅意見

巴打fb pm我

數量有限冇辦法
巴打簽名會黎搵我吖 有準備禮物畀你地

你文字版寫得太真實

多謝你

絕對同意
睇文字已經夠J成晚

夢巴加油

其實文字既樂趣就係會一邊睇一邊自己係腦海幻想，邊使post相

無事啦巴打，weekend 可以放監返香港

等陣3點 1A-A16天窗攤位 小弟會去簽簽名 同埋派吓紀念品禮物咁
有興趣有時間 不妨黎探探我！

又見完夢巴
夢巴好多女fans

仲有謝巴

多謝你支持

搞到我啲毒撚好葡萄
同夢巴傾多句都唔敢

竟然記得我
主動同我say hi

一定係咁

忠粉點會唔認得

True

今次書展晏咗搵唔到夢巴
希望下年買到你下本書攞到你簽名